{
    "examen_unico": {
        "2023": [
            {
                "question_complete": "1) Paciente de 60 a\u00f1os de edad que consulta por fiebre, dolor tor\u00e1cico, tos y expectoraci\u00f3n. En la \nradiograf\u00eda de t\u00f3rax se observa infiltrado de aspecto consolidativo en la base derecha. Se comienza \nesquema antibi\u00f3tico emp\u00edrico con Amoxicilina/ \u00e1cido clavul\u00e1nico y Claritromicina. Evoluciona con \nempeoramiento de s\u00edntomas y en el control radiogr\u00e1fico se observa derrame pleural que se punza y se \nobjetiva pH de 6,95 con consumo de glucosa y LDH de 2000. La tinci\u00f3n de Gram es negativa. \u00bfQu\u00e9 \nconducta tomar\u00eda? \n a) Colocaci\u00f3n tubo de drenaje pleural \n b) Cambiar antibi\u00f3tico\nc) Conducta expectante \n d) Es un trasudado y se inicia tratamiento depletorio con diur\u00e9ticos por insuficiencia card\u00edaca",
                "question": "Paciente de 60 a\u00f1os de edad que consulta por fiebre, dolor tor\u00e1cico, tos y expectoraci\u00f3n. En la radiograf\u00eda de t\u00f3rax se observa infiltrado de aspecto consolidativo en la base derecha. Se comienza esquema antibi\u00f3tico emp\u00edrico con Amoxicilina/ \u00e1cido clavul\u00e1nico y Claritromicina. Evoluciona con empeoramiento de s\u00edntomas y en el control radiogr\u00e1fico se observa derrame pleural que se punza y se objetiva pH de 6,95 con consumo de glucosa y LDH de 2000. La tinci\u00f3n de Gram es negativa. \u00bfQu\u00e9 conducta tomar\u00eda? ",
                "options": {
                    "a": " Colocaci\u00f3n tubo de drenaje pleural ",
                    "b": " Cambiar antibi\u00f3tico",
                    "c": " Conducta expectante ",
                    "d": " Es un trasudado y se inicia tratamiento depletorio con diur\u00e9ticos por insuficiencia card\u00edaca"
                },
                "id": "8a41d9d7-d4a2-4168-9965-49696201df1a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "1",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "2) Frente a un relato de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente de un abuso sexual en el \u00e1mbito educativo \u00bfC\u00f3mo \ndeben proceder los docentes? \n a) Valorar la credibilidad del relato, realizar un informe escrito y dar aviso al director de la instituci\u00f3n. \n b) Registrar el relato, realizar un informe escrito y elevar la comunicaci\u00f3n al organismo de protecci\u00f3n. \n c) Postergar la escucha y el registro del relato hasta que se radique la denuncia correspondiente. \n d) Plantear preguntas cerradas para elaborar el informe y dar aviso al director de la Instituci\u00f3n.",
                "question": "Frente a un relato de un ni\u00f1o, ni\u00f1a o adolescente de un abuso sexual en el \u00e1mbito educativo \u00bfC\u00f3mo deben proceder los docentes? ",
                "options": {
                    "a": " Valorar la credibilidad del relato, realizar un informe escrito y dar aviso al director de la instituci\u00f3n. ",
                    "b": " Registrar el relato, realizar un informe escrito y elevar la comunicaci\u00f3n al organismo de protecci\u00f3n. ",
                    "c": " Postergar la escucha y el registro del relato hasta que se radique la denuncia correspondiente. ",
                    "d": " Plantear preguntas cerradas para elaborar el informe y dar aviso al director de la Instituci\u00f3n."
                },
                "id": "28a5fe4b-72f8-4745-9947-b28bea382d75",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "2",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "3) Concurre a la consulta una mujer que solicita una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, cursa un \nembarazo de 12 semanas por ecograf\u00eda precoz, adjunta carnet de salud que informa grupo y factor A \nRh negativo. \u00bfQu\u00e9 conducta toma? \n a) Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. en el momento de la consulta \n b) Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. antes o durante el procedimiento \n c) Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. 72 hs posteriores al procedimiento. \n d) Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. 24 hs antes del procedimiento",
                "question": "Concurre a la consulta una mujer que solicita una interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, cursa un embarazo de 12 semanas por ecograf\u00eda precoz, adjunta carnet de salud que informa grupo y factor A Rh negativo. \u00bfQu\u00e9 conducta toma? ",
                "options": {
                    "a": " Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. en el momento de la consulta ",
                    "b": " Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. antes o durante el procedimiento ",
                    "c": " Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. 72 hs posteriores al procedimiento. ",
                    "d": " Indicar inmunoglobulina anti-Rh I.M. 24 hs antes del procedimiento"
                },
                "id": "3c4e6207-95e9-4015-b75a-18b330bdd401",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "3",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "4) \u00bfCu\u00e1les de las siguientes patolog\u00edas se deben descartar antes de iniciar terapia antirretro-viral en un \npaciente con inmunosupresi\u00f3n severa? \n a) Tuberculosis \n b) Toxoplasmosis cerebral \n c) Sarcoma de Kaposi\nd) Hepatitis por Citomegalovirus (CMV) \n",
                "question": "\u00bfCu\u00e1les de las siguientes patolog\u00edas se deben descartar antes de iniciar terapia antirretro-viral en un paciente con inmunosupresi\u00f3n severa? ",
                "options": {
                    "a": " Tuberculosis ",
                    "b": " Toxoplasmosis cerebral ",
                    "c": " Sarcoma de Kaposi",
                    "d": " Hepatitis por Citomegalovirus (CMV)  "
                },
                "id": "e4b02a6d-51cd-4c4f-b1aa-184b985f2004",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "4",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "5) Acude a su consultorio una paciente de 65 a\u00f1os quien est\u00e1 intentando realizar caminatas diarias, \npero refiere presentar disnea a las 5 cuadras, s\u00edntoma que sin caminar presenta espor\u00e1dicamente. Es \ntabaquista de 5 cigarrillos diarios desde los 20 a\u00f1os, dejando por per\u00edodos de un a\u00f1o \naproximadamente en sus dos embarazos. Se encuentra medicada con Antimuscar\u00ednicos inhalados de \nacci\u00f3n corta, seg\u00fan s\u00edntomas, que no le han dado resultado con la caminata. La radiograf\u00eda de t\u00f3rax es \nnormal y la espirometr\u00eda muestra: volumen espiratorio forzado (VEF1) 45%, capacidad vital forzada \n(CVF) normal, VEF1/CVF disminuido, sin modificaciones con broncodilatadores. Adem\u00e1s de sugerir el \ncese de tabaquismo, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes conductas es la m\u00e1s apropiada? \n a) Indicar dosis fijas del antimuscar\u00ednico de acci\u00f3n corta que ya utiliza y mantener rescates seg\u00fan s\u00edntomas \n b) Indicar un antimuscar\u00ednico de larga duraci\u00f3n (LAMA) en dosis fijas y mantener rescates seg\u00fan s\u00edntomas \ncon el antimuscar\u00ednico de acci\u00f3n corta que ya utiliza \n c) Solicitar una angiotomograf\u00eda de t\u00f3rax y suspender el ejercicio hasta ver su resultado \n d) Solicitar un electrocardiograma y ecocardiograma doppler para estudiar causas alternativas de disnea",
                "question": "Acude a su consultorio una paciente de 65 a\u00f1os quien est\u00e1 intentando realizar caminatas diarias, pero refiere presentar disnea a las 5 cuadras, s\u00edntoma que sin caminar presenta espor\u00e1dicamente. Es tabaquista de 5 cigarrillos diarios desde los 20 a\u00f1os, dejando por per\u00edodos de un a\u00f1o aproximadamente en sus dos embarazos. Se encuentra medicada con Antimuscar\u00ednicos inhalados de acci\u00f3n corta, seg\u00fan s\u00edntomas, que no le han dado resultado con la caminata. La radiograf\u00eda de t\u00f3rax es normal y la espirometr\u00eda muestra: volumen espiratorio forzado (VEF1) 45%, capacidad vital forzada (CVF) normal, VEF1/CVF disminuido, sin modificaciones con broncodilatadores. Adem\u00e1s de sugerir el cese de tabaquismo, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes conductas es la m\u00e1s apropiada? ",
                "options": {
                    "a": " Indicar dosis fijas del antimuscar\u00ednico de acci\u00f3n corta que ya utiliza y mantener rescates seg\u00fan s\u00edntomas ",
                    "b": " Indicar un antimuscar\u00ednico de larga duraci\u00f3n (LAMA) en dosis fijas y mantener rescates seg\u00fan s\u00edntomas  con el antimuscar\u00ednico de acci\u00f3n corta que ya utiliza ",
                    "c": " Solicitar una angiotomograf\u00eda de t\u00f3rax y suspender el ejercicio hasta ver su resultado ",
                    "d": " Solicitar un electrocardiograma y ecocardiograma doppler para estudiar causas alternativas de disnea"
                },
                "id": "313ffe37-2816-4925-bba2-ef50d753a2e5",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "5",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "6) \u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones se utiliza como denominador para el c\u00e1lculo de la tasa de \nmortalidad infantil? \n a) N\u00b0 de nacidos vivos \n b) N\u00b0 de defunciones en menores de 28 d\u00edas \n c) N\u00b0 de defunciones de menores de 1 a\u00f1o \n d) N\u00b0 de defunciones totales",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones se utiliza como denominador para el c\u00e1lculo de la tasa de mortalidad infantil? ",
                "options": {
                    "a": " N\u00b0 de nacidos vivos ",
                    "b": " N\u00b0 de defunciones en menores de 28 d\u00edas ",
                    "c": " N\u00b0 de defunciones de menores de 1 a\u00f1o ",
                    "d": " N\u00b0 de defunciones totales"
                },
                "id": "6fcff714-3780-45b3-82c6-8f998b60a6dd",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "6",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "7) Concurre a la guardia paciente de 18 a\u00f1os, primigesta, cursando un embarazo de 35 semanas, \nconsulta por cefalea. Al examen f\u00edsico se la encuentra en buen estado general, temperatura axilar 36\u00baC, \nTA 140/110 mmHg. Movimientos fetales positivos, latidos fetales positivos, FCF 140 x\u00b4, tono uterino \nnormal, din\u00e1mica uterina negativa, sin p\u00e9rdidas por genitales externos. Tacto vaginal, bishop 3. Se  \nsolicita un laboratorio que informa los siguientes resultados: Hto 29, Hb 10, Leucocitos 8000, Plaquetas \n100.000, creatinina 1,9, TGO 110, TGP 130, LDH 700, sedimento urinario normal, proteinuria +++. Luego \nde internar a la paciente, \u00bfqu\u00e9 conducta toma? \n a) Indicar maduraci\u00f3n pulmonar fetal, sulfato de magnesio y ces\u00e1rea. \n b) Indicar terapia antihipertensiva, sulfato de magnesio e inducci\u00f3n al parto. \n c) Indicar terapia antihipertensiva, sulfato de magnesio y ces\u00e1rea. \n d) Indicar maduraci\u00f3n pulmonar fetal, sulfato de magnesio e inducci\u00f3n al parto. \n",
                "question": "Concurre a la guardia paciente de 18 a\u00f1os, primigesta, cursando un embarazo de 35 semanas, consulta por cefalea. Al examen f\u00edsico se la encuentra en buen estado general, temperatura axilar 36\u00baC, TA 140/110 mmHg. Movimientos fetales positivos, latidos fetales positivos, FCF 140 x\u00b4, tono uterino normal, din\u00e1mica uterina negativa, sin p\u00e9rdidas por genitales externos. Tacto vaginal, bishop 3. Se  solicita un laboratorio que informa los siguientes resultados: Hto 29, Hb 10, Leucocitos 8000, Plaquetas 100.000, creatinina 1,9, TGO 110, TGP 130, LDH 700, sedimento urinario normal, proteinuria +++. Luego de internar a la paciente, \u00bfqu\u00e9 conducta toma? ",
                "options": {
                    "a": " Indicar maduraci\u00f3n pulmonar fetal, sulfato de magnesio y ces\u00e1rea. ",
                    "b": " Indicar terapia antihipertensiva, sulfato de magnesio e inducci\u00f3n al parto. ",
                    "c": " Indicar terapia antihipertensiva, sulfato de magnesio y ces\u00e1rea. ",
                    "d": " Indicar maduraci\u00f3n pulmonar fetal, sulfato de magnesio e inducci\u00f3n al parto.  "
                },
                "id": "8205741e-71a4-4c77-81f9-1d8a459a9226",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "7",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "8) Mujer trans de 26 a\u00f1os de edad con diagn\u00f3stico de VIH hace 2 a\u00f1os. Est\u00e1 bajo tratamiento \nantirretroviral con buena adherencia y tolerancia, su \u00faltimo control de carga viral, hecho el mes \npasado, fue no detectable y no ha tenido ninguna complicaci\u00f3n relacionada al VIH. Ella desea \ncomenzar a hormonizarse como parte de su transici\u00f3n, pero teme por la posibilidad de que las \nhormonas interfieran y hagan menos efectivo su tratamiento antirretroviral. \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe \nbrind\u00e1rsele? \n a) Que no podr\u00e1 realizar tratamiento de hormonizaci\u00f3n, dado que est\u00e1 contraindicado junto con el tratamiento \nantirretroviral. \n b) Que para poder recibir terapia de reemplazo hormonal la carga viral debe estar indetectable durante al \nmenos un a\u00f1o.\nc) Que debe interrumpir su tratamiento antirretroviral mientras realiza la hormonizaci\u00f3n. \n d) Que podr\u00e1 realizar el tratamiento de hormonizaci\u00f3n teniendo en cuenta posibles interacciones entre el \ntratamiento antirretroviral y las hormonas administradas.",
                "question": "Mujer trans de 26 a\u00f1os de edad con diagn\u00f3stico de VIH hace 2 a\u00f1os. Est\u00e1 bajo tratamiento antirretroviral con buena adherencia y tolerancia, su \u00faltimo control de carga viral, hecho el mes pasado, fue no detectable y no ha tenido ninguna complicaci\u00f3n relacionada al VIH. Ella desea comenzar a hormonizarse como parte de su transici\u00f3n, pero teme por la posibilidad de que las hormonas interfieran y hagan menos efectivo su tratamiento antirretroviral. \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe brind\u00e1rsele? ",
                "options": {
                    "a": " Que no podr\u00e1 realizar tratamiento de hormonizaci\u00f3n, dado que est\u00e1 contraindicado junto con el tratamiento  antirretroviral. ",
                    "b": " Que para poder recibir terapia de reemplazo hormonal la carga viral debe estar indetectable durante al  menos un a\u00f1o.",
                    "c": " Que debe interrumpir su tratamiento antirretroviral mientras realiza la hormonizaci\u00f3n. ",
                    "d": " Que podr\u00e1 realizar el tratamiento de hormonizaci\u00f3n teniendo en cuenta posibles interacciones entre el  tratamiento antirretroviral y las hormonas administradas."
                },
                "id": "c3bd868e-f3ae-499e-8a9d-1cff57ddb1b6",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "8",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "9) En el abuso sexual de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes seg\u00fan De Paul Ochotorena y Arruabarrena \nMadariaga (1996) \u00bfqu\u00e9 factores resultan \u00fatiles para diferenciar las pr\u00e1cticas sexuales abusivas? \n a) La cercan\u00eda en distancia f\u00edsica y afectiva con el acosado \n b) La falta de control parental y asimetr\u00eda en gratificaci\u00f3n \n c) La falta de informaci\u00f3n y contenci\u00f3n del acosado \n d) La asimetr\u00eda de poder, conocimiento y gratificaci\u00f3n",
                "question": "En el abuso sexual de ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes seg\u00fan De Paul Ochotorena y Arruabarrena Madariaga (1996) \u00bfqu\u00e9 factores resultan \u00fatiles para diferenciar las pr\u00e1cticas sexuales abusivas? ",
                "options": {
                    "a": " La cercan\u00eda en distancia f\u00edsica y afectiva con el acosado ",
                    "b": " La falta de control parental y asimetr\u00eda en gratificaci\u00f3n ",
                    "c": " La falta de informaci\u00f3n y contenci\u00f3n del acosado ",
                    "d": " La asimetr\u00eda de poder, conocimiento y gratificaci\u00f3n"
                },
                "id": "8a361afd-a35e-4d8f-8e11-74db1ebbca4b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "9",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "10) Paciente de 55 a\u00f1os, postmenop\u00e1usica, consulta por astenia y disnea de esfuerzo. En la anamnesis \nrefer\u00eda ligera epigastralgia y pirosis ocasional. No metrorragias. Laboratorio: Hb 6 g/dl, VCM 69 fl, \nFerremia 13 microgramos/dl, ferritina 4 ng/ml. Endoscopia digestiva alta: peque\u00f1a hernia hiatal por \ndeslizamiento sin signos de esofagitis. \u00bfQu\u00e9 se le sugiere a la paciente? \n a) Realizaci\u00f3n de una videocolonoscop\u00eda \n b) Tratamiento m\u00e9dico con hierro v\u00eda oral \n c) Tratamiento con inhibidores de la bomba de protones \n d) Interconsulta con ginec\u00f3loga",
                "question": "Paciente de 55 a\u00f1os, postmenop\u00e1usica, consulta por astenia y disnea de esfuerzo. En la anamnesis refer\u00eda ligera epigastralgia y pirosis ocasional. No metrorragias. Laboratorio: Hb 6 g/dl, VCM 69 fl, Ferremia 13 microgramos/dl, ferritina 4 ng/ml. Endoscopia digestiva alta: peque\u00f1a hernia hiatal por deslizamiento sin signos de esofagitis. \u00bfQu\u00e9 se le sugiere a la paciente? ",
                "options": {
                    "a": " Realizaci\u00f3n de una videocolonoscop\u00eda ",
                    "b": " Tratamiento m\u00e9dico con hierro v\u00eda oral ",
                    "c": " Tratamiento con inhibidores de la bomba de protones ",
                    "d": " Interconsulta con ginec\u00f3loga"
                },
                "id": "a1cb29c1-363a-47f3-abba-304ea1c852d6",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "10",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "11) Ingresa a la guardia paciente de 8 meses de vida, previamente sano, por cuadro de irritabilidad, \ndistensi\u00f3n abdominal y deposiciones con sangre. Al examen f\u00edsico presenta sensorio alternante, con \nmomentos de llanto y otros de letargo. Abdomen distendido, tenso, y deposiciones con sangre roja \nmucosa. Se realiza ecograf\u00eda abdominal donde se observa imagen en diana. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico \nm\u00e1s probable? \n a) Gastroenteritis aguda. \n b) Invaginaci\u00f3n intestinal. \n c) S\u00edndrome ur\u00e9mico hemol\u00edtico. \n d) Divert\u00edculo de Meckel. \n",
                "question": "Ingresa a la guardia paciente de 8 meses de vida, previamente sano, por cuadro de irritabilidad, distensi\u00f3n abdominal y deposiciones con sangre. Al examen f\u00edsico presenta sensorio alternante, con momentos de llanto y otros de letargo. Abdomen distendido, tenso, y deposiciones con sangre roja mucosa. Se realiza ecograf\u00eda abdominal donde se observa imagen en diana. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Gastroenteritis aguda. ",
                    "b": " Invaginaci\u00f3n intestinal. ",
                    "c": " S\u00edndrome ur\u00e9mico hemol\u00edtico. ",
                    "d": " Divert\u00edculo de Meckel.  "
                },
                "id": "01060cc5-885e-4d6b-bb6e-944f91d82d2d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "11",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "12) Una paciente de 29 a\u00f1os concurre a la consulta con resultado de Biopsia de C\u00e9rvix tomada hace 1 \nmes bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica que informa Neoplasia Intraepitelial de Alto Grado HSIL. \u00bfCu\u00e1l es la \nconducta recomendada \n a) Tratamiento destructivo local \n b) Tratamiento escisional \n c) Control cito-colposc\u00f3pico anual \n d) Control cito-colposc\u00f3pico semestral",
                "question": "Una paciente de 29 a\u00f1os concurre a la consulta con resultado de Biopsia de C\u00e9rvix tomada hace 1 mes bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica que informa Neoplasia Intraepitelial de Alto Grado HSIL. \u00bfCu\u00e1l es la conducta recomendada ",
                "options": {
                    "a": " Tratamiento destructivo local ",
                    "b": " Tratamiento escisional ",
                    "c": " Control cito-colposc\u00f3pico anual ",
                    "d": " Control cito-colposc\u00f3pico semestral"
                },
                "id": "24cf27c5-c665-4f1b-9f0c-418d72f4a00b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "12",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "13) Un reci\u00e9n nacido a t\u00e9rmino previamente sano comienza abruptamente con v\u00f3mitos biliosos a los 3 \nd\u00edas de vida. Se encuentra ligera distensi\u00f3n abdominal, sin dolor a la palpaci\u00f3n y ruidos hidroa\u00e9reos \nnormales. La radiograf\u00eda de abdomen muestra 2 niveles hidroa\u00e9reos en zona central \u00a8doble burbuja\u00a8. \n\u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? \n a) Atresia duodenal \n b) Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro \n c) Invaginaci\u00f3n Intestinal \n d) Enfermedad de Hirschsprung",
                "question": "Un reci\u00e9n nacido a t\u00e9rmino previamente sano comienza abruptamente con v\u00f3mitos biliosos a los 3 d\u00edas de vida. Se encuentra ligera distensi\u00f3n abdominal, sin dolor a la palpaci\u00f3n y ruidos hidroa\u00e9reos normales. La radiograf\u00eda de abdomen muestra 2 niveles hidroa\u00e9reos en zona central \u00a8doble burbuja\u00a8. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Atresia duodenal ",
                    "b": " Estenosis hipertr\u00f3fica de p\u00edloro ",
                    "c": " Invaginaci\u00f3n Intestinal ",
                    "d": " Enfermedad de Hirschsprung"
                },
                "id": "d017b66f-eab4-46f8-a83c-1fdd342de7e3",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "13",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "14) Paciente de 6 a\u00f1os es tra\u00edda a control ya que su t\u00edo, con quien convive, fue diagnosticado de \ntuberculosis. El examen f\u00edsico es normal. Presenta los siguientes resultados de estudios solicitados : \nPPD = 12 mm, radiograf\u00eda de t\u00f3rax sin hallazgos. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en este caso? \n a) Conducta expectante. \n b) Indicar isoniacida durante 6 meses \n c) Repetir PPD en 3 meses. \n d) Indicar rifampicina durante 2 meses",
                "question": "Paciente de 6 a\u00f1os es tra\u00edda a control ya que su t\u00edo, con quien convive, fue diagnosticado de tuberculosis. El examen f\u00edsico es normal. Presenta los siguientes resultados de estudios solicitados : PPD = 12 mm, radiograf\u00eda de t\u00f3rax sin hallazgos. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en este caso? ",
                "options": {
                    "a": " Conducta expectante. ",
                    "b": " Indicar isoniacida durante 6 meses ",
                    "c": " Repetir PPD en 3 meses. ",
                    "d": " Indicar rifampicina durante 2 meses"
                },
                "id": "a14cfe0d-1f37-4f10-816b-17333679e52f",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "14",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "15) Romina de 37 a\u00f1os de edad cursa gesta de 31 semanas, acude a control prenatal. Como \nantecedentes obst\u00e9tricos se menciona que durante el primer trimestre de embarazo inici\u00f3 tratamiento \ncon antihipertensivos por presentar 2 registros de TA mayores a 140/90 mmhg en dos oportunidades \nseparadas por al menos 6hs. En el d\u00eda de la fecha trae resultados de laboratorios solicitados que \ninforma prote\u00ednas ++ en una muestra de orina al acecho. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico? \n a) Hipertensi\u00f3n inducida por el embarazo \n b) Preeclampsia leve \n c) Preeclampsia sobreimpuesta a Hipertensi\u00f3n Cr\u00f3nica \n d) Preeclampsia Grave \n",
                "question": "Romina de 37 a\u00f1os de edad cursa gesta de 31 semanas, acude a control prenatal. Como antecedentes obst\u00e9tricos se menciona que durante el primer trimestre de embarazo inici\u00f3 tratamiento con antihipertensivos por presentar 2 registros de TA mayores a 140/90 mmhg en dos oportunidades separadas por al menos 6hs. En el d\u00eda de la fecha trae resultados de laboratorios solicitados que informa prote\u00ednas ++ en una muestra de orina al acecho. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico? ",
                "options": {
                    "a": " Hipertensi\u00f3n inducida por el embarazo ",
                    "b": " Preeclampsia leve ",
                    "c": " Preeclampsia sobreimpuesta a Hipertensi\u00f3n Cr\u00f3nica ",
                    "d": " Preeclampsia Grave  "
                },
                "id": "759b274b-dbad-4786-b5f8-caa0d0328943",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "15",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "16) En un paciente con derrame pleural en tratamiento con diur\u00e9ticos, \u00bfqu\u00e9 criterios diagn\u00f3sticos \ndebemos utilizar para evaluar el l\u00edquido? \n a) Relaci\u00f3n prote\u00ednas totales en l\u00edquido pleural/s\u00e9ricas mayor de 0,5mg/dl \n b) Relaci\u00f3n colesterol en el l\u00edquido pleural/s\u00e9rico mayor de 0.3mg/dl \n c) Relaci\u00f3n LDH en l\u00edquido pleural/s\u00e9rico mayor de 0.6 UI \n d) Alb\u00famina s\u00e9rica - alb\u00famina en el l\u00edquido pleural menor o igual a 1.2 y relaci\u00f3n \u00e1cido l\u00e1ctico en l\u00edquido \npleural/serio mayor a 2",
                "question": "En un paciente con derrame pleural en tratamiento con diur\u00e9ticos, \u00bfqu\u00e9 criterios diagn\u00f3sticos debemos utilizar para evaluar el l\u00edquido? ",
                "options": {
                    "a": " Relaci\u00f3n prote\u00ednas totales en l\u00edquido pleural/s\u00e9ricas mayor de 0,5mg/dl ",
                    "b": " Relaci\u00f3n colesterol en el l\u00edquido pleural/s\u00e9rico mayor de 0.3mg/dl ",
                    "c": " Relaci\u00f3n LDH en l\u00edquido pleural/s\u00e9rico mayor de 0.6 UI ",
                    "d": " Alb\u00famina s\u00e9rica - alb\u00famina en el l\u00edquido pleural menor o igual a 1.2 y relaci\u00f3n \u00e1cido l\u00e1ctico en l\u00edquido  pleural/serio mayor a 2"
                },
                "id": "b06f2576-2659-4a6b-88da-e2028a205d7a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "16",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "17) Concurre una paciente de 54 a\u00f1os a control ginecol\u00f3gico, con el resultado de una mamograf\u00eda de \nBIRADS 3,  que realiz\u00f3 hace un mes.  La anterior, de hace dos a\u00f1os, ten\u00eda un informe de BIRADS 2. No \npresenta antecedentes personales ni familiares de relevancia. Ante este resultado, \u00bfcu\u00e1l es la \nrecomendaci\u00f3n? \n a) Indicar nueva mamograf\u00eda en 6 meses. \n b) Continuar con el cribado en forma habitual. \n c) Indicar nueva mamograf\u00eda en 1 a\u00f1o. \n d) Realizar interconsulta con patolog\u00eda mamaria.",
                "question": "Concurre una paciente de 54 a\u00f1os a control ginecol\u00f3gico, con el resultado de una mamograf\u00eda de BIRADS 3,  que realiz\u00f3 hace un mes.  La anterior, de hace dos a\u00f1os, ten\u00eda un informe de BIRADS 2. No presenta antecedentes personales ni familiares de relevancia. Ante este resultado, \u00bfcu\u00e1l es la recomendaci\u00f3n? ",
                "options": {
                    "a": " Indicar nueva mamograf\u00eda en 6 meses. ",
                    "b": " Continuar con el cribado en forma habitual. ",
                    "c": " Indicar nueva mamograf\u00eda en 1 a\u00f1o. ",
                    "d": " Realizar interconsulta con patolog\u00eda mamaria."
                },
                "id": "e03c8c02-dc99-4cc3-ac34-b71ecf232b67",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "17",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "18) Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657 y decreto reglamentario 603/2013, ante una \ninternaci\u00f3n involuntaria por motivos de salud mental \u00bfEn qu\u00e9 plazo debe notificarse obligatoriamente \nal juez competente? \n a) 3 horas \n b) 10 horas \n c) 24 horas \n d) 72 horas",
                "question": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657 y decreto reglamentario 603/2013, ante una internaci\u00f3n involuntaria por motivos de salud mental \u00bfEn qu\u00e9 plazo debe notificarse obligatoriamente al juez competente? ",
                "options": {
                    "a": " 3 horas ",
                    "b": " 10 horas ",
                    "c": " 24 horas ",
                    "d": " 72 horas"
                },
                "id": "65a017b8-a860-4075-85f7-9482b529e46a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "18",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "19) Una paciente de 22 a\u00f1os, nuligesta, presenta resultado de Biopsia de C\u00e9rvix tomada bajo gu\u00eda \ncolposc\u00f3pica que informa Neoplasia Intraepitelial de Bajo Grado (LSIL). \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s \nadecuada? \n a) Tratamiento con \u00e1cido tricloroac\u00e9tico al 80% (ATA) \n b) Tratamiento con l\u00e1ser (LEEP) \n c) Control cito-colposc\u00f3pico anual \n d) Control cito-colposc\u00f3pico semestral por dos a\u00f1os \n",
                "question": "Una paciente de 22 a\u00f1os, nuligesta, presenta resultado de Biopsia de C\u00e9rvix tomada bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica que informa Neoplasia Intraepitelial de Bajo Grado (LSIL). \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? ",
                "options": {
                    "a": " Tratamiento con \u00e1cido tricloroac\u00e9tico al 80% (ATA) ",
                    "b": " Tratamiento con l\u00e1ser (LEEP) ",
                    "c": " Control cito-colposc\u00f3pico anual ",
                    "d": " Control cito-colposc\u00f3pico semestral por dos a\u00f1os  "
                },
                "id": "0b494188-dab4-459c-a61d-ddf3d1f2925d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "19",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "20) Paciente de 11 a\u00f1os llega a la guardia de un centro de salud por un intento de suicidio. Seg\u00fan la \nLey Nacional de Prevenci\u00f3n del Suicidio N\u00ba 27.130 \u00bfCu\u00e1l es la intervenci\u00f3n que deber\u00eda llevar a cabo el \nequipo de salud? \n a) Realizar una comunicaci\u00f3n oficial ante la Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia o la \nautoridad administrativa de protecci\u00f3n de derechos que corresponda en el \u00e1mbito local \n b) Realizar una denuncia ante la Polic\u00eda para que tome la intervenci\u00f3n correspondiente al tratarse de un \nmenor de edad.\nc) Llevar a cabo las intervenciones de salud propiamente dichas en lo que respecta a la estabilizaci\u00f3n cl\u00ednica, \npor lo cual no corresponde notificar a ning\u00fan organismo externo. \n d) Convocar a una reuni\u00f3n entre la familia y la escuela (u otro \u00e1mbito de pertenencia) para evaluar las \nestrategias posibles de intervenci\u00f3n comunitarias.",
                "question": "Paciente de 11 a\u00f1os llega a la guardia de un centro de salud por un intento de suicidio. Seg\u00fan la Ley Nacional de Prevenci\u00f3n del Suicidio N\u00ba 27.130 \u00bfCu\u00e1l es la intervenci\u00f3n que deber\u00eda llevar a cabo el equipo de salud? ",
                "options": {
                    "a": " Realizar una comunicaci\u00f3n oficial ante la Secretar\u00eda Nacional de Ni\u00f1ez, Adolescencia y Familia o la  autoridad administrativa de protecci\u00f3n de derechos que corresponda en el \u00e1mbito local ",
                    "b": " Realizar una denuncia ante la Polic\u00eda para que tome la intervenci\u00f3n correspondiente al tratarse de un  menor de edad.",
                    "c": " Llevar a cabo las intervenciones de salud propiamente dichas en lo que respecta a la estabilizaci\u00f3n cl\u00ednica,  por lo cual no corresponde notificar a ning\u00fan organismo externo. ",
                    "d": " Convocar a una reuni\u00f3n entre la familia y la escuela (u otro \u00e1mbito de pertenencia) para evaluar las  estrategias posibles de intervenci\u00f3n comunitarias."
                },
                "id": "62008d60-63c1-4e70-a328-630d63f590a6",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "20",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "21) Paciente de 36 a\u00f1os concurre a consulta para realizarse el control ginecol\u00f3gico anual. Realiza la \ntoma citol\u00f3gica cervical correspondiente. En la colposcop\u00eda se evidencia una visualizaci\u00f3n incompleta \nde la zona de transformaci\u00f3n, una lesi\u00f3n de alto grado en hora 2 que ocupa menos de un cuadrante. \nVuelve a los 15 d\u00edas adjuntando en el informe un CIN II (HSIL). \u00bfQu\u00e9 conducta toma? \n a) Realizar una criocirug\u00eda bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica. \n b) Realizar una biopsia simple bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica \n c) Realizar una conizaci\u00f3n cervical diagn\u00f3stica. \n d) Realizar un legrado endocervical.",
                "question": "Paciente de 36 a\u00f1os concurre a consulta para realizarse el control ginecol\u00f3gico anual. Realiza la toma citol\u00f3gica cervical correspondiente. En la colposcop\u00eda se evidencia una visualizaci\u00f3n incompleta de la zona de transformaci\u00f3n, una lesi\u00f3n de alto grado en hora 2 que ocupa menos de un cuadrante. Vuelve a los 15 d\u00edas adjuntando en el informe un CIN II (HSIL). \u00bfQu\u00e9 conducta toma? ",
                "options": {
                    "a": " Realizar una criocirug\u00eda bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica. ",
                    "b": " Realizar una biopsia simple bajo gu\u00eda colposc\u00f3pica ",
                    "c": " Realizar una conizaci\u00f3n cervical diagn\u00f3stica. ",
                    "d": " Realizar un legrado endocervical."
                },
                "id": "8bbeafe8-10e9-45a6-be72-c897b3f6a9fb",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "21",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "22) Paciente de 67 a\u00f1os, HTA y dislip\u00e9mico, es tra\u00eddo a la guardia por presentar dolor tor\u00e1cico opresivo \nde 4 horas de evoluci\u00f3n, con intensa sudoraci\u00f3n asociada. Se realiza un electrocardiograma que \nmuestra elevaci\u00f3n convexa del ST de 4 mm en DII, DIII y aVF, con descenso del ST de 3 mm en V1-V3. \n\u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? \n a) tratamiento fibrinol\u00edtico inmediato \n b) angioplastia coronaria percut\u00e1nea \n c) tratamiento m\u00e9dico inicial y cinecoronariograf\u00eda dentro de las 72hs. \n d) cirug\u00eda de revascularizaci\u00f3n mioc\u00e1rdica",
                "question": "Paciente de 67 a\u00f1os, HTA y dislip\u00e9mico, es tra\u00eddo a la guardia por presentar dolor tor\u00e1cico opresivo de 4 horas de evoluci\u00f3n, con intensa sudoraci\u00f3n asociada. Se realiza un electrocardiograma que muestra elevaci\u00f3n convexa del ST de 4 mm en DII, DIII y aVF, con descenso del ST de 3 mm en V1-V3. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? ",
                "options": {
                    "a": " tratamiento fibrinol\u00edtico inmediato ",
                    "b": " angioplastia coronaria percut\u00e1nea ",
                    "c": " tratamiento m\u00e9dico inicial y cinecoronariograf\u00eda dentro de las 72hs. ",
                    "d": " cirug\u00eda de revascularizaci\u00f3n mioc\u00e1rdica"
                },
                "id": "50e09e6e-219e-4db0-a487-bb35de483539",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "22",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "23) Recibe en el consultorio una paciente gestante de 33 semanas, con amenaza de parto pret\u00e9rmino. \n\u00bfQu\u00e9 indica frente a la necesidad de maduraci\u00f3n pulmonar fetal? \n a) Betametasona 1 ampolla IM de 12mg cada 12 hrs, total 4 dosis \n b) Dexametasona 1 amp IM 8 mg, total 4 dosis \n c) Dexametasona 1 amp IM c/ 24 hrs, total 2 dosis \n d) Betametasona 1 amp IM de 12 mg c/ 24 hrs, total 2 dosis \n",
                "question": "Recibe en el consultorio una paciente gestante de 33 semanas, con amenaza de parto pret\u00e9rmino. \u00bfQu\u00e9 indica frente a la necesidad de maduraci\u00f3n pulmonar fetal? ",
                "options": {
                    "a": " Betametasona 1 ampolla IM de 12mg cada 12 hrs, total 4 dosis ",
                    "b": " Dexametasona 1 amp IM 8 mg, total 4 dosis ",
                    "c": " Dexametasona 1 amp IM c/ 24 hrs, total 2 dosis ",
                    "d": " Betametasona 1 amp IM de 12 mg c/ 24 hrs, total 2 dosis  "
                },
                "id": "9b31b9be-b6ba-47ad-bb6e-aa7895fdef82",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "23",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "24) \u00bfCu\u00e1l es la sospecha diagn\u00f3stica en un var\u00f3n de 44 a\u00f1os sin antecedentes personales ni \nfamiliares, que presenta en el consultorio cifras de tensi\u00f3n arterial 154-76; no presenta da\u00f1o de \u00f3rgano \nblanco y los controles ambulatorios de TA son normales? \n a) HTA oculta\nb) HTA secundaria \n c) HTA de guardapolvo blanco \n d) Pseudohipertensi\u00f3n arterial",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la sospecha diagn\u00f3stica en un var\u00f3n de 44 a\u00f1os sin antecedentes personales ni familiares, que presenta en el consultorio cifras de tensi\u00f3n arterial 154-76; no presenta da\u00f1o de \u00f3rgano blanco y los controles ambulatorios de TA son normales? ",
                "options": {
                    "a": " HTA oculta",
                    "b": " HTA secundaria ",
                    "c": " HTA de guardapolvo blanco ",
                    "d": " Pseudohipertensi\u00f3n arterial"
                },
                "id": "6f0312cc-f06c-4db4-8ec3-595b6825fdc9",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "24",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "25) Una paciente de 32 a\u00f1os, consulta por dismenorrea que comenz\u00f3 2 a\u00f1os atr\u00e1s y se intensific\u00f3 en \nlos \u00faltimos meses. Adjunta ecograf\u00eda transvaginal que informa imagen qu\u00edstica con contenido \nfinamente particulado en ovario derecho de 7 cm de di\u00e1metro y trae estudio de CA 125 de 50 U/ml. En \nbase al diagn\u00f3stico presuntivo, \u00bfqu\u00e9 conducta tomar\u00eda? \n a) Control en 6 meses con ecograf\u00eda transvaginal. \n b) Laparoscop\u00eda diagn\u00f3stica y terap\u00e9utica. \n c) Control en 3 meses con nuevo estudio de CA 125. \n d) Anexectom\u00eda derecha.",
                "question": "Una paciente de 32 a\u00f1os, consulta por dismenorrea que comenz\u00f3 2 a\u00f1os atr\u00e1s y se intensific\u00f3 en los \u00faltimos meses. Adjunta ecograf\u00eda transvaginal que informa imagen qu\u00edstica con contenido finamente particulado en ovario derecho de 7 cm de di\u00e1metro y trae estudio de CA 125 de 50 U/ml. En base al diagn\u00f3stico presuntivo, \u00bfqu\u00e9 conducta tomar\u00eda? ",
                "options": {
                    "a": " Control en 6 meses con ecograf\u00eda transvaginal. ",
                    "b": " Laparoscop\u00eda diagn\u00f3stica y terap\u00e9utica. ",
                    "c": " Control en 3 meses con nuevo estudio de CA 125. ",
                    "d": " Anexectom\u00eda derecha."
                },
                "id": "475a08a7-ea37-4834-953c-7ec2af51d7fc",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "25",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "26) \u00bfCu\u00e1les son los grupos articulares comprometidos m\u00e1s frecuentemente en la artritis reumatoidea? \n a) Articulaciones interfal\u00e1ngicas distales de las manos, rodillas, hombros y caderas. \n b) Articulaciones trapeciometacarpianas, mu\u00f1ecas, codos, rodillas y pies. \n c) Articulaciones radiocarpianas, metacarpofal\u00e1ngicas e interfal\u00e1ngicas proximales de las manos, las rodillas y \nlos pies. \n d) Temporomandibulares, acromioclaviculares, las rodillas y los tobillos.",
                "question": "\u00bfCu\u00e1les son los grupos articulares comprometidos m\u00e1s frecuentemente en la artritis reumatoidea? ",
                "options": {
                    "a": " Articulaciones interfal\u00e1ngicas distales de las manos, rodillas, hombros y caderas. ",
                    "b": " Articulaciones trapeciometacarpianas, mu\u00f1ecas, codos, rodillas y pies. ",
                    "c": " Articulaciones radiocarpianas, metacarpofal\u00e1ngicas e interfal\u00e1ngicas proximales de las manos, las rodillas y  los pies. ",
                    "d": " Temporomandibulares, acromioclaviculares, las rodillas y los tobillos."
                },
                "id": "3e6c8fa1-a5d4-4996-9b44-1bdd0bb3f829",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "26",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "27) \u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de la Enfermedad Pulmonar Obstructiva Cr\u00f3nica en Argentina? \n a) 10,5% \n b) 20,5% \n c) 14,5% \n d) 24,5% \n",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de la Enfermedad Pulmonar Obstructiva Cr\u00f3nica en Argentina? ",
                "options": {
                    "a": " 10,5% ",
                    "b": " 20,5% ",
                    "c": " 14,5% ",
                    "d": " 24,5%  "
                },
                "id": "34ff28e8-97fd-445a-a544-919ae134b65b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "27",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "28) Mariana de 28 a\u00f1os de edad es derivada a la guardia externa con sospecha de intoxicaci\u00f3n con \nmon\u00f3xido de carbono secundario al incendio del auto que conduc\u00eda. Se encuentra asintom\u00e1tica. Se \ncoloca mascara de O2 a Fio2 100%, v\u00eda perif\u00e9rica con fluidos y se monitorea. Dosaje al ingreso de \nCarboxihemoglobina 35%. A las dos horas 33%, a las 6hs de 30%. \u00bfCu\u00e1l es la conducta adecuada en \nesta instancia? \n a) Continuar con igual tratamiento \n b) Realizaci\u00f3n de oxigenoterapia hiperb\u00e1rico \n c) Continuar con Fio2 de 35 a 50% \n d) Suspender administraci\u00f3n de ox\u00edgeno y controlar saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno con ox\u00edmetro de pulso por 24hs",
                "question": "Mariana de 28 a\u00f1os de edad es derivada a la guardia externa con sospecha de intoxicaci\u00f3n con mon\u00f3xido de carbono secundario al incendio del auto que conduc\u00eda. Se encuentra asintom\u00e1tica. Se coloca mascara de O2 a Fio2 100%, v\u00eda perif\u00e9rica con fluidos y se monitorea. Dosaje al ingreso de Carboxihemoglobina 35%. A las dos horas 33%, a las 6hs de 30%. \u00bfCu\u00e1l es la conducta adecuada en esta instancia? ",
                "options": {
                    "a": " Continuar con igual tratamiento ",
                    "b": " Realizaci\u00f3n de oxigenoterapia hiperb\u00e1rico ",
                    "c": " Continuar con Fio2 de 35 a 50% ",
                    "d": " Suspender administraci\u00f3n de ox\u00edgeno y controlar saturaci\u00f3n de ox\u00edgeno con ox\u00edmetro de pulso por 24hs"
                },
                "id": "b71078ce-3980-4338-91ba-3a2b32b38c2b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "28",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "29) Paciente femenina de 15 a\u00f1os con antecedentes de cuadros de rinorrea y estornudos frecuentes \ndurante la infancia. Refiere episodios de disnea nocturna acompa\u00f1ada de sibilancias en el \u00faltimo a\u00f1o \nque mejoran espont\u00e1neamente o con Salbutamol inhalatorio. Tuvo s\u00edntomas en las \u00faltimas 4 semanas \nm\u00e1s de 2 veces por semana con necesidad de tratamiento broncodilatador. De la siguiente medicaci\u00f3n \ninhalada, \u00bfcu\u00e1l recomendar\u00eda para iniciar la terapia de mantenimiento? \n a) Cromoglicato de sodio \n b) Budesonida \n c) Bromuro de Ipratropio \n d) Salmeterol",
                "question": "Paciente femenina de 15 a\u00f1os con antecedentes de cuadros de rinorrea y estornudos frecuentes durante la infancia. Refiere episodios de disnea nocturna acompa\u00f1ada de sibilancias en el \u00faltimo a\u00f1o que mejoran espont\u00e1neamente o con Salbutamol inhalatorio. Tuvo s\u00edntomas en las \u00faltimas 4 semanas m\u00e1s de 2 veces por semana con necesidad de tratamiento broncodilatador. De la siguiente medicaci\u00f3n inhalada, \u00bfcu\u00e1l recomendar\u00eda para iniciar la terapia de mantenimiento? ",
                "options": {
                    "a": " Cromoglicato de sodio ",
                    "b": " Budesonida ",
                    "c": " Bromuro de Ipratropio ",
                    "d": " Salmeterol"
                },
                "id": "6ccdfd6b-a847-4459-a33b-89798ba38fa1",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "29",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "30) Paciente de 78 a\u00f1os, con antecedentes de hipertensi\u00f3n arterial, fue evaluada en el consultorio de \nneurolog\u00eda por presentar trastornos en la memoria anter\u00f3grada y fallas en la atenci\u00f3n asociado a \nalucinaciones visuales de al menos 6 meses de evoluci\u00f3n, que empeoraron en las \u00faltimas semanas, \nasociadas a bradicinesia y temblor en reposo. Fue evaluada ambulatoriamente indic\u00e1ndosele L- dopa. \nA las 24 horas present\u00f3 un s\u00edndrome confusional alucinatorio. \u00bfQu\u00e9 diagn\u00f3stico explica este cuadro? \n a) Demencia de tipo Alzheimer \n b) Demencia asociada a Parkinson \n c) Demencia con cuerpos de Lewy \n d) Demencia vascular",
                "question": "Paciente de 78 a\u00f1os, con antecedentes de hipertensi\u00f3n arterial, fue evaluada en el consultorio de neurolog\u00eda por presentar trastornos en la memoria anter\u00f3grada y fallas en la atenci\u00f3n asociado a alucinaciones visuales de al menos 6 meses de evoluci\u00f3n, que empeoraron en las \u00faltimas semanas, asociadas a bradicinesia y temblor en reposo. Fue evaluada ambulatoriamente indic\u00e1ndosele L- dopa. A las 24 horas present\u00f3 un s\u00edndrome confusional alucinatorio. \u00bfQu\u00e9 diagn\u00f3stico explica este cuadro? ",
                "options": {
                    "a": " Demencia de tipo Alzheimer ",
                    "b": " Demencia asociada a Parkinson ",
                    "c": " Demencia con cuerpos de Lewy ",
                    "d": " Demencia vascular"
                },
                "id": "2b265e64-0d2d-4124-882f-06c67ee8762c",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "30",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "31) Paciente de 7 a\u00f1os, consulta a la guardia por oliguria de 48 hs de evoluci\u00f3n, hematuria \nmacrosc\u00f3pica, ligero edema bipalpebral y al examen f\u00edsico se constata hipertensi\u00f3n arterial. La madre \nrefiere que hace una semana le diagnosticaron faringitis para lo cual se encuentra recibiendo \nantibi\u00f3tico. Con respecto al diagn\u00f3stico, \u00bfqu\u00e9 estudio complementario orienta hacia la etiolog\u00eda del \ncuadro? \n a) Urea y Creatinina en sangre. \n b) Dosaje de complemento s\u00e9rico. \n c) Ecograf\u00eda renovesical. \n d) Proteinuria en orina de 24 hs. \n",
                "question": "Paciente de 7 a\u00f1os, consulta a la guardia por oliguria de 48 hs de evoluci\u00f3n, hematuria macrosc\u00f3pica, ligero edema bipalpebral y al examen f\u00edsico se constata hipertensi\u00f3n arterial. La madre refiere que hace una semana le diagnosticaron faringitis para lo cual se encuentra recibiendo antibi\u00f3tico. Con respecto al diagn\u00f3stico, \u00bfqu\u00e9 estudio complementario orienta hacia la etiolog\u00eda del cuadro? ",
                "options": {
                    "a": " Urea y Creatinina en sangre. ",
                    "b": " Dosaje de complemento s\u00e9rico. ",
                    "c": " Ecograf\u00eda renovesical. ",
                    "d": " Proteinuria en orina de 24 hs.  "
                },
                "id": "3aed9a42-1b6c-4394-b886-5291377549d6",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "31",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "32) Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental 26.657 \u00bfc\u00f3mo debe ser el abordaje de los consumos \nproblem\u00e1ticos de drogas? \n a) En dispositivos especializados en adicciones \n b) En centros de atenci\u00f3n primaria \n c) A partir de programas espec\u00edficos de adicciones \n d) Como parte integrante de las pol\u00edticas de salud mental",
                "question": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental 26.657 \u00bfc\u00f3mo debe ser el abordaje de los consumos problem\u00e1ticos de drogas? ",
                "options": {
                    "a": " En dispositivos especializados en adicciones ",
                    "b": " En centros de atenci\u00f3n primaria ",
                    "c": " A partir de programas espec\u00edficos de adicciones ",
                    "d": " Como parte integrante de las pol\u00edticas de salud mental"
                },
                "id": "70b5ce7a-7465-4852-aae2-c03e2f89c81e",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "32",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "33) \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s apropiada frente a una mujer de 37 a\u00f1os, con anemia en estudio que \ntiene como antecedente de relevancia metrorragia por miomatosis uterina? Laboratorio: Hto 23%, Hb 7 \ng/dL, VCM 70 fL, HCM  22 pg. Leucocitos 8.000/mm3 (N 70%, L 22%, M 8%), plaquetas 550.000/mm3. \nFerremia 35 mcg/dL, TIBC 490 mcg/dL y ferritina 8 ng/mL. \n a) Inicia tratamiento con hierro por anemia ferrop\u00e9nica e interconsulta con ginecolog\u00eda. \n b) Solicita dosaje de vitamina B12 y \u00e1cido f\u00f3lico e interconsulta con ginecolog\u00eda. \n c) Solicita estudios para descartar talasemia por las caracter\u00edsticas de la anemia. \n d) Solicita dosaje de vitamina B12 y \u00e1cido f\u00f3lico ya que la anemia no es ferrop\u00e9nica.",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s apropiada frente a una mujer de 37 a\u00f1os, con anemia en estudio que tiene como antecedente de relevancia metrorragia por miomatosis uterina? Laboratorio: Hto 23%, Hb 7 g/dL, VCM 70 fL, HCM  22 pg. Leucocitos 8.000/mm3 (N 70%, L 22%, M 8%), plaquetas 550.000/mm3. Ferremia 35 mcg/dL, TIBC 490 mcg/dL y ferritina 8 ng/mL. ",
                "options": {
                    "a": " Inicia tratamiento con hierro por anemia ferrop\u00e9nica e interconsulta con ginecolog\u00eda. ",
                    "b": " Solicita dosaje de vitamina B12 y \u00e1cido f\u00f3lico e interconsulta con ginecolog\u00eda. ",
                    "c": " Solicita estudios para descartar talasemia por las caracter\u00edsticas de la anemia. ",
                    "d": " Solicita dosaje de vitamina B12 y \u00e1cido f\u00f3lico ya que la anemia no es ferrop\u00e9nica."
                },
                "id": "c8cccbc4-2498-4bec-a665-80c097d1d7f8",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "33",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "34) \u00bfQu\u00e9 caracteriza al s\u00edndrome de Bandl-Frommel-Pinnard? \n a) Dolor en cicatriz, hipotensi\u00f3n, taquicardia materna y metrorragia \n b) Hiperton\u00eda uterina, metrorragia, frecuencia card\u00edaca fetal + y atresia de cuello \n c) Tensi\u00f3n de los ligamentos redondos y p\u00e9rdida hem\u00e1tica por genitales externos \n d) Hemoglobinemia, hemoglobinuria, ictericia y s\u00edndrome febril",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 caracteriza al s\u00edndrome de Bandl-Frommel-Pinnard? ",
                "options": {
                    "a": " Dolor en cicatriz, hipotensi\u00f3n, taquicardia materna y metrorragia ",
                    "b": " Hiperton\u00eda uterina, metrorragia, frecuencia card\u00edaca fetal + y atresia de cuello ",
                    "c": " Tensi\u00f3n de los ligamentos redondos y p\u00e9rdida hem\u00e1tica por genitales externos ",
                    "d": " Hemoglobinemia, hemoglobinuria, ictericia y s\u00edndrome febril"
                },
                "id": "4ef25a0a-a429-4214-9d05-e3225ee147d7",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "34",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "35) \u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de Hipertensi\u00f3n Arterial en Argentina? \n a) 42%\nb) 36% \n c) 28%\nd) 22%",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de Hipertensi\u00f3n Arterial en Argentina? ",
                "options": {
                    "a": " 42%",
                    "b": " 36% ",
                    "c": " 28%",
                    "d": " 22%"
                },
                "id": "38f17293-2161-4064-88ef-9d920847880c",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "35",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "36) Concurre a la guardia una paciente de 85 a\u00f1os tra\u00edda desde el geri\u00e1trico por presentar \ndesorientaci\u00f3n temporo-espacial y lenguaje incoherente de 48hs de evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico \npresenta un cefalohematoma en regi\u00f3n parietal derecha. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? \n a) Hematoma intraparenquimatoso \n b) Hemorragia subaracnoidea\nc) Hematoma epidural\nd) Hematoma subdural \n",
                "question": "Concurre a la guardia una paciente de 85 a\u00f1os tra\u00edda desde el geri\u00e1trico por presentar desorientaci\u00f3n temporo-espacial y lenguaje incoherente de 48hs de evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico presenta un cefalohematoma en regi\u00f3n parietal derecha. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? ",
                "options": {
                    "a": " Hematoma intraparenquimatoso ",
                    "b": " Hemorragia subaracnoidea",
                    "c": " Hematoma epidural",
                    "d": " Hematoma subdural  "
                },
                "id": "e2a1f8a9-5018-43fd-8d25-e2fc1dd2c104",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "36",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "37) \u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s frecuente de s\u00edndrome nefr\u00f3tico en el adulto? \n a) La nefritis l\u00fapica \n b) La nefropat\u00eda por cambios m\u00ednimos\nc) La nefropat\u00eda membranosa \n d) La glomerulonefritis postestreptoc\u00f3cica",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s frecuente de s\u00edndrome nefr\u00f3tico en el adulto? ",
                "options": {
                    "a": " La nefritis l\u00fapica ",
                    "b": " La nefropat\u00eda por cambios m\u00ednimos",
                    "c": " La nefropat\u00eda membranosa ",
                    "d": " La glomerulonefritis postestreptoc\u00f3cica"
                },
                "id": "e5bee94c-fbcc-468d-8bb5-7d373c524818",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "37",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "38) Concurre a la guardia un paciente de 40 a\u00f1os derivado de otro nosocomio para estudio por \npresentar debilidad e impotencia funcional de ambos miembros inferiores de varios meses de \nevoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico usted constata: atrofia muscular marcada, fasciculaciones, hipoton\u00eda \nmuscular e hiporreflexia. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? \n a) S\u00edndrome motoneurona superior \n b) S\u00edndrome de polineuropat\u00eda desmielinizante inflamatoria cr\u00f3nica (CIDP) \n c) S\u00edndrome de motoneurona inferior \n d) Esclerosis m\u00faltiple",
                "question": "Concurre a la guardia un paciente de 40 a\u00f1os derivado de otro nosocomio para estudio por presentar debilidad e impotencia funcional de ambos miembros inferiores de varios meses de evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico usted constata: atrofia muscular marcada, fasciculaciones, hipoton\u00eda muscular e hiporreflexia. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? ",
                "options": {
                    "a": " S\u00edndrome motoneurona superior ",
                    "b": " S\u00edndrome de polineuropat\u00eda desmielinizante inflamatoria cr\u00f3nica (CIDP) ",
                    "c": " S\u00edndrome de motoneurona inferior ",
                    "d": " Esclerosis m\u00faltiple"
                },
                "id": "a4b5f60c-5587-4552-a08d-1c675905c8e7",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "38",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "39) \u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones constituye una modalidad de violencia de genero seg\u00fan el \nart\u00edculo 6 de la Ley N\u00b0 26.485? \n a) Dom\u00e9stica \n b) F\u00edsica \n c) Psicol\u00f3gica\nd) Econ\u00f3mica",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones constituye una modalidad de violencia de genero seg\u00fan el art\u00edculo 6 de la Ley N\u00b0 26.485? ",
                "options": {
                    "a": " Dom\u00e9stica ",
                    "b": " F\u00edsica ",
                    "c": " Psicol\u00f3gica",
                    "d": " Econ\u00f3mica"
                },
                "id": "59364979-6fff-4a86-af93-5b6af596c56b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "39",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "40) Durante la exacerbaci\u00f3n de enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC) de manejo \nambulatorio, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes indicaciones forma parte del manejo terap\u00e9utico? \n a) Magnesio por v\u00eda inhalatoria\nb) Beta adren\u00e9rgicos de acci\u00f3n corta por v\u00eda inhalatoria \n c) Antimuscar\u00ednicos de acci\u00f3n prolongada por v\u00eda inhalatoria \n d) Corticoides por v\u00eda inhalatoria",
                "question": "Durante la exacerbaci\u00f3n de enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC) de manejo ambulatorio, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes indicaciones forma parte del manejo terap\u00e9utico? ",
                "options": {
                    "a": " Magnesio por v\u00eda inhalatoria",
                    "b": " Beta adren\u00e9rgicos de acci\u00f3n corta por v\u00eda inhalatoria ",
                    "c": " Antimuscar\u00ednicos de acci\u00f3n prolongada por v\u00eda inhalatoria ",
                    "d": " Corticoides por v\u00eda inhalatoria"
                },
                "id": "c29f8878-75d3-434f-bc30-f826b1bbd23a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "40",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "41) \u00bfCu\u00e1l de las siguientes causas puede corresponder a un paciente con hipocalcemia con PTH \naumentada? \n a) Hipoparatiroidismo postquir\u00fargico \n b) Ingesta de bifosfonatos \n c) D\u00e9ficit de Vitamina D por falta de exposici\u00f3n solar \n d) S\u00edndrome poliglandular autoinmune asociado a candidiasis mucocut\u00e1nea e insuficiencia suprarrenal  \n10",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes causas puede corresponder a un paciente con hipocalcemia con PTH aumentada? ",
                "options": {
                    "a": " Hipoparatiroidismo postquir\u00fargico ",
                    "b": " Ingesta de bifosfonatos ",
                    "c": " D\u00e9ficit de Vitamina D por falta de exposici\u00f3n solar ",
                    "d": " S\u00edndrome poliglandular autoinmune asociado a candidiasis mucocut\u00e1nea e insuficiencia suprarrenal   10"
                },
                "id": "7f847dc6-d5dc-41d8-87a3-773d389b6dc8",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "41",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "42) Paciente de 7 a\u00f1os y 4 meses presenta bot\u00f3n mamario bilateral. La madre refiere que apareci\u00f3 hace \n4 meses y present\u00f3 aumento de tama\u00f1o en el \u00faltimo mes, leve pero progresivo. El examen f\u00edsico \nindica: mamas en estadio 3 de Tanner, vello pubiano estadio 2 y vulva tr\u00f3fica con escaso flujo \nblanquecino. Su peso y talla se encuentran en percentilo 90-97. La madre tuvo su menarca a los 12 \na\u00f1os. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? \n a) Tumor hipofisario \n b) Quiste ov\u00e1rico simple \n c) Exposici\u00f3n a estr\u00f3genos ex\u00f3genos \n d) Pubertad precoz central idiop\u00e1tica",
                "question": "Paciente de 7 a\u00f1os y 4 meses presenta bot\u00f3n mamario bilateral. La madre refiere que apareci\u00f3 hace 4 meses y present\u00f3 aumento de tama\u00f1o en el \u00faltimo mes, leve pero progresivo. El examen f\u00edsico indica: mamas en estadio 3 de Tanner, vello pubiano estadio 2 y vulva tr\u00f3fica con escaso flujo blanquecino. Su peso y talla se encuentran en percentilo 90-97. La madre tuvo su menarca a los 12 a\u00f1os. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Tumor hipofisario ",
                    "b": " Quiste ov\u00e1rico simple ",
                    "c": " Exposici\u00f3n a estr\u00f3genos ex\u00f3genos ",
                    "d": " Pubertad precoz central idiop\u00e1tica"
                },
                "id": "0721e06b-879f-4c62-94cf-bf34a3dc1ef2",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "42",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "43) Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657, \u00bfd\u00f3nde deben realizarse las internaciones por \nsalud mental? \n a) En hospitales monovalentes\nb) En hospitales generales \n c) En hospitales neuropsiqui\u00e1tricos \n d) En manicomios",
                "question": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657, \u00bfd\u00f3nde deben realizarse las internaciones por salud mental? ",
                "options": {
                    "a": " En hospitales monovalentes",
                    "b": " En hospitales generales ",
                    "c": " En hospitales neuropsiqui\u00e1tricos ",
                    "d": " En manicomios"
                },
                "id": "622781a8-28b3-4f69-96ee-c75a20133609",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "43",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "44) Una paciente de 38 a\u00f1os, presenta hemorragia posparto que no responde al tratamiento m\u00e9dico \ncon \u00fatero retractores. En el examen f\u00edsico se constata indemnidad del canal de parto y ausencia de \nrestos ovulares en la cavidad uterina. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su sospecha diagn\u00f3stica? \n a) Coagulopat\u00eda materna \n b) Rotura uterina \n c) Miomatosis uterina \n d) Aton\u00eda uterina",
                "question": "Una paciente de 38 a\u00f1os, presenta hemorragia posparto que no responde al tratamiento m\u00e9dico con \u00fatero retractores. En el examen f\u00edsico se constata indemnidad del canal de parto y ausencia de restos ovulares en la cavidad uterina. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda su sospecha diagn\u00f3stica? ",
                "options": {
                    "a": " Coagulopat\u00eda materna ",
                    "b": " Rotura uterina ",
                    "c": " Miomatosis uterina ",
                    "d": " Aton\u00eda uterina"
                },
                "id": "614640d5-328c-4c37-b292-91903c1b8734",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "44",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "45) Una paciente de 36 a\u00f1os presenta en cuadrante superoexterno de mama derecha un n\u00f3dulo \npalpable de 2,5 cm de di\u00e1metro. Al examen f\u00edsico se constata conglomerado de adenopat\u00edas axilares \nfijas ipsilaterales. La punci\u00f3n histol\u00f3gica con aguja gruesa del n\u00f3dulo informa carcinoma de mama \nductal infiltrante. No se evidencian met\u00e1stasis a distancia. \u00bfCu\u00e1l es la clasificaci\u00f3n cl\u00ednica seg\u00fan el \nsistema TNM? \n a) T1 N2 M0 \n b) T2 N2 M0 \n c) T2 N3 M0 \n d) T1 N3 M0 \n11",
                "question": "Una paciente de 36 a\u00f1os presenta en cuadrante superoexterno de mama derecha un n\u00f3dulo palpable de 2,5 cm de di\u00e1metro. Al examen f\u00edsico se constata conglomerado de adenopat\u00edas axilares fijas ipsilaterales. La punci\u00f3n histol\u00f3gica con aguja gruesa del n\u00f3dulo informa carcinoma de mama ductal infiltrante. No se evidencian met\u00e1stasis a distancia. \u00bfCu\u00e1l es la clasificaci\u00f3n cl\u00ednica seg\u00fan el sistema TNM? ",
                "options": {
                    "a": " T1 N2 M0 ",
                    "b": " T2 N2 M0 ",
                    "c": " T2 N3 M0 ",
                    "d": " T1 N3 M0  11"
                },
                "id": "98fb6f4c-1633-4951-8388-c47b6258deeb",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "45",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "46) Mujer trans de 23 a\u00f1os, est\u00e1 muy preocupada por la posibilidad de adquirir la infecci\u00f3n por VIH. Se \nrealiza entre 2 y 3 testeos de VIH por a\u00f1o, debido a que se siente m\u00e1s expuesta a tener la infecci\u00f3n. \n\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00eda brind\u00e1rsele? \n a) Se aconseja aumentar la frecuencia del testeo y se entrega preservativos y lubricantes. \n b) Se recomienda que no se aplique vacunas si se encuentra bajo terapia hormonal. \n c) Se brinda asesoramiento en relaci\u00f3n a la infecci\u00f3n del VIH y otras ITS desde una perspectiva de \nprevenci\u00f3n combinada. \n d) Se explica que solo puede realizarse en forma gratuita hasta 2 testeos de VIH por a\u00f1o.",
                "question": "Mujer trans de 23 a\u00f1os, est\u00e1 muy preocupada por la posibilidad de adquirir la infecci\u00f3n por VIH. Se realiza entre 2 y 3 testeos de VIH por a\u00f1o, debido a que se siente m\u00e1s expuesta a tener la infecci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n deber\u00eda brind\u00e1rsele? ",
                "options": {
                    "a": " Se aconseja aumentar la frecuencia del testeo y se entrega preservativos y lubricantes. ",
                    "b": " Se recomienda que no se aplique vacunas si se encuentra bajo terapia hormonal. ",
                    "c": " Se brinda asesoramiento en relaci\u00f3n a la infecci\u00f3n del VIH y otras ITS desde una perspectiva de  prevenci\u00f3n combinada. ",
                    "d": " Se explica que solo puede realizarse en forma gratuita hasta 2 testeos de VIH por a\u00f1o."
                },
                "id": "5ad0cabe-11f2-44c7-b3fd-51b63adb4ea0",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "46",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "47) \u00bfQu\u00e9 observamos con relaci\u00f3n al nistagmo si hacemos fijar la vista en un punto en un paciente con \nv\u00e9rtigo y nistagmo de origen perif\u00e9rico? \n a) Disminuye o desaparece \n b) No se modifica \n c) Aumenta \n d) Cambia de direcci\u00f3n",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 observamos con relaci\u00f3n al nistagmo si hacemos fijar la vista en un punto en un paciente con v\u00e9rtigo y nistagmo de origen perif\u00e9rico? ",
                "options": {
                    "a": " Disminuye o desaparece ",
                    "b": " No se modifica ",
                    "c": " Aumenta ",
                    "d": " Cambia de direcci\u00f3n"
                },
                "id": "fc2b7b4e-fb80-49c7-9b2a-95452a05c3b2",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "47",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "48) Usted realiza control prenatal a una mujer cis que cursa 24 semanas de gestaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 vacunas \nindica? \n a) Triple bacteriana acelular, antigripal, antihepatitis B. \n b) Triple viral, antigripal y antihepatitis B. \n c) Triple bacteriana acelular, antihepatitis A, antigripal. \n d) Triple viral, antihepatitis A, antigripal.",
                "question": "Usted realiza control prenatal a una mujer cis que cursa 24 semanas de gestaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 vacunas indica? ",
                "options": {
                    "a": " Triple bacteriana acelular, antigripal, antihepatitis B. ",
                    "b": " Triple viral, antigripal y antihepatitis B. ",
                    "c": " Triple bacteriana acelular, antihepatitis A, antigripal. ",
                    "d": " Triple viral, antihepatitis A, antigripal."
                },
                "id": "8b0a68ef-9425-4b9a-bfa0-d7670358d3d9",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "48",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "49) \u00bfCu\u00e1l de los siguientes dise\u00f1os epidemiol\u00f3gicos constituye un estudio descriptivo? \n a) Estudios de cohorte\nb) Estudios de casos y controles \n c) Estudios ecol\u00f3gicos \n d) Ensayos de campo",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes dise\u00f1os epidemiol\u00f3gicos constituye un estudio descriptivo? ",
                "options": {
                    "a": " Estudios de cohorte",
                    "b": " Estudios de casos y controles ",
                    "c": " Estudios ecol\u00f3gicos ",
                    "d": " Ensayos de campo"
                },
                "id": "1385b65c-dd7b-4b89-9ca8-bd6a2b6218d0",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "49",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "50) \u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal de la implementaci\u00f3n de la Ley N\u00ba 26.150 sobre Educaci\u00f3n Sexual \nIntegral? \n a) Detecci\u00f3n precoz de abuso sexual infantil \n b) Pesquisa sobre diversidad sexual \n c) Disminuir prevalencia de embarazos no deseados \n d) Conocer los derechos personales \n12",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal de la implementaci\u00f3n de la Ley N\u00ba 26.150 sobre Educaci\u00f3n Sexual Integral? ",
                "options": {
                    "a": " Detecci\u00f3n precoz de abuso sexual infantil ",
                    "b": " Pesquisa sobre diversidad sexual ",
                    "c": " Disminuir prevalencia de embarazos no deseados ",
                    "d": " Conocer los derechos personales  12"
                },
                "id": "11570ec6-c3fd-4d54-ad7e-8e7fc7b284cc",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "50",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "51) \u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de la Diabetes Mellitus en Argentina? \n a) 5%\nb) 15%\nc) 20%\nd) 10%",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es la prevalencia de la Diabetes Mellitus en Argentina? ",
                "options": {
                    "a": " 5%",
                    "b": " 15%",
                    "c": " 20%",
                    "d": " 10%"
                },
                "id": "87c7989c-20bf-48c7-b960-57603152434f",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "51",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "52) Paciente de 11 meses de edad, llega al centro de salud por primera vez para control de ni\u00f1o sano. \nDurante la anamnesis la madre refiere que en el embarazo present\u00f3, serolog\u00eda para Chagas positiva y \nque al paciente le han hecho parasitemia que fue negativa \u00bfCu\u00e1l es la conducta diagn\u00f3stica a seguir \ncon el paciente? \n a) Solicitar nueva parasitemia \n b) Solicitar electrocardiograma y ecocardiograma del paciente \n c) Solicitar serolog\u00eda por dos t\u00e9cnicas distintas \n d) Continuar con controles cl\u00ednicos peri\u00f3dicos",
                "question": "Paciente de 11 meses de edad, llega al centro de salud por primera vez para control de ni\u00f1o sano. Durante la anamnesis la madre refiere que en el embarazo present\u00f3, serolog\u00eda para Chagas positiva y que al paciente le han hecho parasitemia que fue negativa \u00bfCu\u00e1l es la conducta diagn\u00f3stica a seguir con el paciente? ",
                "options": {
                    "a": " Solicitar nueva parasitemia ",
                    "b": " Solicitar electrocardiograma y ecocardiograma del paciente ",
                    "c": " Solicitar serolog\u00eda por dos t\u00e9cnicas distintas ",
                    "d": " Continuar con controles cl\u00ednicos peri\u00f3dicos"
                },
                "id": "dceb666b-7487-4057-bd55-16bb59cb9475",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "52",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "53) Acude a su consultorio un paciente masculino de 48 a\u00f1os que refiere que, en el \u00faltimo control, hace \nm\u00e1s de dos a\u00f1os, le diagnosticaron hipercolesterolemia, no tom\u00f3 medicaci\u00f3n ni modific\u00f3 h\u00e1bitos de \nvida. Adem\u00e1s, es tabaquista de aproximadamente 20 cigarrillos diarios, etilista, y niega otros \nantecedentes. Al examen f\u00edsico presenta IMC 32, TA 140/90 mmHg. FC 86 lpm, FR 20 rpm, acantosis \nnigricans en regi\u00f3n posterior del cuello, xantelasmas palpebrales. Resto del examen sin \nparticularidades. \u00bfCu\u00e1l es la conducta a seguir? \n a) Establece el diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n arterial esencial e inicia tratamiento medicamentoso \n b) Sospecha Hipertensi\u00f3n arterial, inicia evaluaci\u00f3n del paciente y cita para una 2da toma de presi\u00f3n arterial \n c) Sospecha Hipertensi\u00f3n de guardapolvo blanco e indica monitoreo domiciliario \n d) Establece el diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n arterial secundaria y solicita estudios complementarios",
                "question": "Acude a su consultorio un paciente masculino de 48 a\u00f1os que refiere que, en el \u00faltimo control, hace m\u00e1s de dos a\u00f1os, le diagnosticaron hipercolesterolemia, no tom\u00f3 medicaci\u00f3n ni modific\u00f3 h\u00e1bitos de vida. Adem\u00e1s, es tabaquista de aproximadamente 20 cigarrillos diarios, etilista, y niega otros antecedentes. Al examen f\u00edsico presenta IMC 32, TA 140/90 mmHg. FC 86 lpm, FR 20 rpm, acantosis nigricans en regi\u00f3n posterior del cuello, xantelasmas palpebrales. Resto del examen sin particularidades. \u00bfCu\u00e1l es la conducta a seguir? ",
                "options": {
                    "a": " Establece el diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n arterial esencial e inicia tratamiento medicamentoso ",
                    "b": " Sospecha Hipertensi\u00f3n arterial, inicia evaluaci\u00f3n del paciente y cita para una 2da toma de presi\u00f3n arterial ",
                    "c": " Sospecha Hipertensi\u00f3n de guardapolvo blanco e indica monitoreo domiciliario ",
                    "d": " Establece el diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n arterial secundaria y solicita estudios complementarios"
                },
                "id": "ec422da9-a8f7-46e1-bec8-4e35138ebb84",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "53",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "54) Paciente de 12 a\u00f1os consulta a centro de salud por presentar dolor abdominal de 5 d\u00edas de \nevoluci\u00f3n, se realizan ex\u00e1menes complementarios y se diagnostica embarazo de 12 semanas. Refiere \nrelaciones sexuales ocasionales. Se encuentra acompa\u00f1ada por su madre. \u00bfCu\u00e1l es la conducta a \ntomar ante esta situaci\u00f3n? \n a) Es un delito de instancia p\u00fablica, por lo que corresponde que el personal de salud denuncie. \n b) Es un delito de instancia privada, por lo que no corresponde que el personal de salud denuncie.\nc) Es un delito de instancia p\u00fablica, por lo que la decisi\u00f3n de instar la acci\u00f3n penal es de la v\u00edctima. \n d) Es un delito de instancia privada, por lo que corresponde que el personal de salud denuncie.  \n13",
                "question": "Paciente de 12 a\u00f1os consulta a centro de salud por presentar dolor abdominal de 5 d\u00edas de evoluci\u00f3n, se realizan ex\u00e1menes complementarios y se diagnostica embarazo de 12 semanas. Refiere relaciones sexuales ocasionales. Se encuentra acompa\u00f1ada por su madre. \u00bfCu\u00e1l es la conducta a tomar ante esta situaci\u00f3n? ",
                "options": {
                    "a": " Es un delito de instancia p\u00fablica, por lo que corresponde que el personal de salud denuncie. ",
                    "b": " Es un delito de instancia privada, por lo que no corresponde que el personal de salud denuncie.",
                    "c": " Es un delito de instancia p\u00fablica, por lo que la decisi\u00f3n de instar la acci\u00f3n penal es de la v\u00edctima. ",
                    "d": " Es un delito de instancia privada, por lo que corresponde que el personal de salud denuncie.   13"
                },
                "id": "6fe9e222-4c56-41ac-82cf-74ae0fd14bff",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "54",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "55) \u00bfC\u00f3mo se define la obesidad en pacientes pedi\u00e1tricos mayores de 2 a\u00f1os? \n a) \u00cdndice de Masa Corporal (IMC) mayor a Pc 85. \n b) Peso para la edad mayor a Pc 97. \n c) \u00cdndice de Masa Corporal (IMC) mayor a Pc 97. \n d) Peso para la edad mayor a Pc 90.",
                "question": "\u00bfC\u00f3mo se define la obesidad en pacientes pedi\u00e1tricos mayores de 2 a\u00f1os? ",
                "options": {
                    "a": " \u00cdndice de Masa Corporal (IMC) mayor a Pc 85. ",
                    "b": " Peso para la edad mayor a Pc 97. ",
                    "c": " \u00cdndice de Masa Corporal (IMC) mayor a Pc 97. ",
                    "d": " Peso para la edad mayor a Pc 90."
                },
                "id": "7665a4c5-f17e-47a8-b690-9ae9a1ce446b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "55",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "56) \u00bfQu\u00e9 es el Grooming? \n a) Acoso sexual a trav\u00e9s de medios virtuales \n b) Abuso sexual intrafamiliar \n c) Explotaci\u00f3n sexual comercial \n d) Abuso sexual extrafamiliar",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Grooming? ",
                "options": {
                    "a": " Acoso sexual a trav\u00e9s de medios virtuales ",
                    "b": " Abuso sexual intrafamiliar ",
                    "c": " Explotaci\u00f3n sexual comercial ",
                    "d": " Abuso sexual extrafamiliar"
                },
                "id": "7bfe1557-891d-4d92-9f79-4bfa26f7423c",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "56",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "57) Paciente nacido a t\u00e9rmino con peso adecuado para la edad gestacional. Presenta neurodesarrollo \nacorde a la edad y no tiene antecedentes patol\u00f3gicos de relevancia. En la evaluaci\u00f3n actual logra \ncaminar de la mano y da algunos pasos, dice \"mam\u00e1\", \"pap\u00e1\" y \"agua\", es capaz de tomar objetos con \nla mano con movimiento de pinza de \u00edndice y pulgar. \u00bfQu\u00e9 edad tiene el paciente? \n a) 12 meses. \n b) 8 meses. \n c) 24 meses. \n d) 18 meses.",
                "question": "Paciente nacido a t\u00e9rmino con peso adecuado para la edad gestacional. Presenta neurodesarrollo acorde a la edad y no tiene antecedentes patol\u00f3gicos de relevancia. En la evaluaci\u00f3n actual logra caminar de la mano y da algunos pasos, dice \"mam\u00e1\", \"pap\u00e1\" y \"agua\", es capaz de tomar objetos con la mano con movimiento de pinza de \u00edndice y pulgar. \u00bfQu\u00e9 edad tiene el paciente? ",
                "options": {
                    "a": " 12 meses. ",
                    "b": " 8 meses. ",
                    "c": " 24 meses. ",
                    "d": " 18 meses."
                },
                "id": "ff5fcf7b-d76d-43b8-90e0-2d00b9405a7c",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "57",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "58) Se presenta un paciente de 70 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica \n(EPOC) desde hace 5 a\u00f1os, medicado con Antimuscar\u00ednicos de acci\u00f3n prolongada en dosis fijas \n(LAMA). Ha tenido 3 reagudizaciones en el \u00faltimo a\u00f1o y percibe un empeoramiento de su disnea \nhabitual. El paciente refiere haber sido asm\u00e1tico en su juventud y tiene reagudizaciones ante la \nexposici\u00f3n al polvo ambiental. La espirometr\u00eda muestra un volumen espiratorio forzado (VEF1) 40%, \ncapacidad vital forzada (CVF) normal, VEF1/CVF disminuida (valores post broncodilatadores, con leve \ncambio en los mismos). En el laboratorio presenta eosinofilia de 5% (leucocitos totales 7000/mcl). \n\u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? \n a) Mantener LAMA y agregar dosis fijas de Agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta \n b) Rotar a beta-2 adren\u00e9rgicos de larga duraci\u00f3n (LABA) \n c) Mantener LAMA y agregar Corticoides sist\u00e9micos v\u00eda oral \n d) Mantener LAMA y agregar Corticoides inhalados \n14",
                "question": "Se presenta un paciente de 70 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC) desde hace 5 a\u00f1os, medicado con Antimuscar\u00ednicos de acci\u00f3n prolongada en dosis fijas (LAMA). Ha tenido 3 reagudizaciones en el \u00faltimo a\u00f1o y percibe un empeoramiento de su disnea habitual. El paciente refiere haber sido asm\u00e1tico en su juventud y tiene reagudizaciones ante la exposici\u00f3n al polvo ambiental. La espirometr\u00eda muestra un volumen espiratorio forzado (VEF1) 40%, capacidad vital forzada (CVF) normal, VEF1/CVF disminuida (valores post broncodilatadores, con leve cambio en los mismos). En el laboratorio presenta eosinofilia de 5% (leucocitos totales 7000/mcl). \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? ",
                "options": {
                    "a": " Mantener LAMA y agregar dosis fijas de Agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta ",
                    "b": " Rotar a beta-2 adren\u00e9rgicos de larga duraci\u00f3n (LABA) ",
                    "c": " Mantener LAMA y agregar Corticoides sist\u00e9micos v\u00eda oral ",
                    "d": " Mantener LAMA y agregar Corticoides inhalados  14"
                },
                "id": "ada48916-c2a8-41ff-82c4-e116b5b23f17",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "58",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "59) Un var\u00f3n de 75 a\u00f1os consulta por astenia, adinamia y parestesias en miembros inferiores de 2 \nmeses de evoluci\u00f3n. Su familia refiere adem\u00e1s fallas mn\u00e9sicas anter\u00f3gradas y trastornos en la \natenci\u00f3n. Al examen f\u00edsico presenta signos vitales normales, arreflexia aquiliana, hipopalestesia \nbilateral y un mini mental test alterado. En el laboratorio se constat\u00f3: Hto 30%, Hb 9.1 gr%, VCM 83 fL, \nGb 3900 /mm3, plaquetas 96000 /mm3, LDH 690 UI/L, hepatograma normal. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico \npresuntivo? \n a) D\u00e9ficit de vitamina C \n b) D\u00e9ficit de vitamina B12 \n c) D\u00e9ficit de tiamina \n d) D\u00e9ficit de vitamina D",
                "question": "Un var\u00f3n de 75 a\u00f1os consulta por astenia, adinamia y parestesias en miembros inferiores de 2 meses de evoluci\u00f3n. Su familia refiere adem\u00e1s fallas mn\u00e9sicas anter\u00f3gradas y trastornos en la atenci\u00f3n. Al examen f\u00edsico presenta signos vitales normales, arreflexia aquiliana, hipopalestesia bilateral y un mini mental test alterado. En el laboratorio se constat\u00f3: Hto 30%, Hb 9.1 gr%, VCM 83 fL, Gb 3900 /mm3, plaquetas 96000 /mm3, LDH 690 UI/L, hepatograma normal. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? ",
                "options": {
                    "a": " D\u00e9ficit de vitamina C ",
                    "b": " D\u00e9ficit de vitamina B12 ",
                    "c": " D\u00e9ficit de tiamina ",
                    "d": " D\u00e9ficit de vitamina D"
                },
                "id": "6e0aa014-7b89-4522-8765-8c7a2dec0db0",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "59",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "60) Recibe en la consulta a una mujer cis embarazada de 34 semanas,  presentando cifras de tensi\u00f3n \narterial de 150/95, con un laboratorio que informa proteinuria. \u00bfQu\u00e9 decide hacer? \n a) Indica interrumpir el embarazo inmediatamente. \n b) Indica controles ambulatorios de tensi\u00f3n arterial y cita en 48hs. \n c) Indica derivaci\u00f3n a consultorio de alto riesgo obst\u00e9trico. \n d) Indica internaci\u00f3n en centro de alta complejidad.",
                "question": "Recibe en la consulta a una mujer cis embarazada de 34 semanas,  presentando cifras de tensi\u00f3n arterial de 150/95, con un laboratorio que informa proteinuria. \u00bfQu\u00e9 decide hacer? ",
                "options": {
                    "a": " Indica interrumpir el embarazo inmediatamente. ",
                    "b": " Indica controles ambulatorios de tensi\u00f3n arterial y cita en 48hs. ",
                    "c": " Indica derivaci\u00f3n a consultorio de alto riesgo obst\u00e9trico. ",
                    "d": " Indica internaci\u00f3n en centro de alta complejidad."
                },
                "id": "39b44a54-a79a-49be-bb32-ba5baf8fb222",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "60",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "61) Paciente de 4 meses es tra\u00eddo por su madre a la guardia porque presenta tos y dificultad \nrespiratoria desde hace 24 horas. Antecedentes: nacido con 35 semanas de edad gestacional, no \nacudi\u00f3 a control de salud desde su alta, se alimenta con f\u00f3rmula de inicio y es miembro de una familia \nnumerosa. Se diagnostica Bronquiolitis grave. \u00bfCu\u00e1l es considerado un factor de riesgo para este \ndiagn\u00f3stico? \n a) Vacunas incompletas \n b) Falta de lactancia materna \n c) Hacinamiento \n d) Prematurez",
                "question": "Paciente de 4 meses es tra\u00eddo por su madre a la guardia porque presenta tos y dificultad respiratoria desde hace 24 horas. Antecedentes: nacido con 35 semanas de edad gestacional, no acudi\u00f3 a control de salud desde su alta, se alimenta con f\u00f3rmula de inicio y es miembro de una familia numerosa. Se diagnostica Bronquiolitis grave. \u00bfCu\u00e1l es considerado un factor de riesgo para este diagn\u00f3stico? ",
                "options": {
                    "a": " Vacunas incompletas ",
                    "b": " Falta de lactancia materna ",
                    "c": " Hacinamiento ",
                    "d": " Prematurez"
                },
                "id": "97601bda-ad0e-4247-bdce-500d2f45caf3",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "61",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "62) \u00bfCu\u00e1l es el efecto adverso m\u00e1s frecuente de la morfina administrada en forma cr\u00f3nica? \n a) Estre\u00f1imiento \n b) Alucinaciones \n c) Depresi\u00f3n respiratoria \n d) Mucositis \n15",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es el efecto adverso m\u00e1s frecuente de la morfina administrada en forma cr\u00f3nica? ",
                "options": {
                    "a": " Estre\u00f1imiento ",
                    "b": " Alucinaciones ",
                    "c": " Depresi\u00f3n respiratoria ",
                    "d": " Mucositis  15"
                },
                "id": "6424da76-0d86-40c7-9444-e151478f257f",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "62",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "63) Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657 \u00bfen cu\u00e1l de las siguientes circunstancias una \npersona puede abandonar una internaci\u00f3n voluntaria por salud mental? \n a) Luego de informar al juzgado de familia interviniente\nb) Cuando se cuenta con familiar responsable\nc) En cualquier momento siempre que no exista riesgo cierto e inminente \n d) Cuando pueda incorporar un esquema de tratamiento",
                "question": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657 \u00bfen cu\u00e1l de las siguientes circunstancias una persona puede abandonar una internaci\u00f3n voluntaria por salud mental? ",
                "options": {
                    "a": " Luego de informar al juzgado de familia interviniente",
                    "b": " Cuando se cuenta con familiar responsable",
                    "c": " En cualquier momento siempre que no exista riesgo cierto e inminente ",
                    "d": " Cuando pueda incorporar un esquema de tratamiento"
                },
                "id": "0cf89ce7-01bb-4bb7-8aaa-7ee53dcad371",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "63",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "64) \u00bfQu\u00e9 factor aumenta el riesgo de padecer c\u00e1ncer de mama en mujeres? \n a) La aparici\u00f3n de menopausia en menores de 55 a\u00f1os. \n b) La edad al primer embarazo a t\u00e9rmino antes de los 30 a\u00f1os. \n c) La menarca tard\u00eda. \n d) Sobrepeso u obesidad en la postmenopausia.",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 factor aumenta el riesgo de padecer c\u00e1ncer de mama en mujeres? ",
                "options": {
                    "a": " La aparici\u00f3n de menopausia en menores de 55 a\u00f1os. ",
                    "b": " La edad al primer embarazo a t\u00e9rmino antes de los 30 a\u00f1os. ",
                    "c": " La menarca tard\u00eda. ",
                    "d": " Sobrepeso u obesidad en la postmenopausia."
                },
                "id": "4cfb5223-3ebd-4848-af36-44c6baf625f9",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "64",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "65) \u00bfCu\u00e1les son los anticuerpos que se deben solicitar ante la sospecha del s\u00edndrome de Sj\u00f6gren? \n a) Antip\u00e9ptido citrulinado (anti CCP) \n b) Anticuerpos anticardiolipinas \n c) Anti Ro \n d) Anti Jo1",
                "question": "\u00bfCu\u00e1les son los anticuerpos que se deben solicitar ante la sospecha del s\u00edndrome de Sj\u00f6gren? ",
                "options": {
                    "a": " Antip\u00e9ptido citrulinado (anti CCP) ",
                    "b": " Anticuerpos anticardiolipinas ",
                    "c": " Anti Ro ",
                    "d": " Anti Jo1"
                },
                "id": "74542167-33e3-4fe5-a201-2972a8841714",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "65",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "66) Se le realiza especuloscop\u00eda a una mujer que consulta por prurito vulvar e irritaci\u00f3n. Usted aprecia \nun flujo grumoso, blanco grisaceo, con aspecto a yogurt o leche cortada sin fetidez. Adem\u00e1s el test de \naminas es negativo y el PH <4.5. \u00bfEn qu\u00e9 etiolog\u00eda piensa? \n a) Origen candidi\u00e1sico \n b) Origen trichomoni\u00e1sico \n c) Origen por gardnerella \n d) Origen por mobiluncus",
                "question": "Se le realiza especuloscop\u00eda a una mujer que consulta por prurito vulvar e irritaci\u00f3n. Usted aprecia un flujo grumoso, blanco grisaceo, con aspecto a yogurt o leche cortada sin fetidez. Adem\u00e1s el test de aminas es negativo y el PH <4.5. \u00bfEn qu\u00e9 etiolog\u00eda piensa? ",
                "options": {
                    "a": " Origen candidi\u00e1sico ",
                    "b": " Origen trichomoni\u00e1sico ",
                    "c": " Origen por gardnerella ",
                    "d": " Origen por mobiluncus"
                },
                "id": "58068456-5ad4-4115-99b3-f7b5b58df7ef",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "66",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "67) Llega a control un paciente de 1 mes de vida, sin antecedentes patol\u00f3gicos de relevancia. El \ninforme de las otoemisiones ac\u00fasticas (OEA) indica que los o\u00eddos no responden al est\u00edmulo.  \u00bfQu\u00e9 \nconducta se debe tomar? \n a) Repite las otoemisiones ac\u00fasticas a los 6 meses \n b) Realiza potenciales evocados de tronco \n c) Deriva a otorrinolaringolog\u00eda infantil \n d) Repite las otoemisiones ac\u00fasticas a la brevedad \n16",
                "question": "Llega a control un paciente de 1 mes de vida, sin antecedentes patol\u00f3gicos de relevancia. El informe de las otoemisiones ac\u00fasticas (OEA) indica que los o\u00eddos no responden al est\u00edmulo.  \u00bfQu\u00e9 conducta se debe tomar? ",
                "options": {
                    "a": " Repite las otoemisiones ac\u00fasticas a los 6 meses ",
                    "b": " Realiza potenciales evocados de tronco ",
                    "c": " Deriva a otorrinolaringolog\u00eda infantil ",
                    "d": " Repite las otoemisiones ac\u00fasticas a la brevedad  16"
                },
                "id": "db4d3ec8-0439-43ed-beab-ee8904c02703",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "67",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "68) Un paciente de 38 a\u00f1os sin antecedentes de relevancia consulta por un cuadro de 2 a\u00f1os de \nevoluci\u00f3n caracterizado por diarrea intermitente (2 a 3 deposiciones diarias pastosas) con dolor \nabdominal preevacuatorio, alivio luego de las deposiciones, sin p\u00e9rdida de peso en los \u00faltimos meses \ny rutina de laboratorio con hemograma y hepatograma sin alteraciones. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s \nprobable? \n a) Malabsorci\u00f3n de sales biliares \n b) Enfermedad cel\u00edaca \n c) S\u00edndrome de intestino irritable \n d) Colitis col\u00e1gena",
                "question": "Un paciente de 38 a\u00f1os sin antecedentes de relevancia consulta por un cuadro de 2 a\u00f1os de evoluci\u00f3n caracterizado por diarrea intermitente (2 a 3 deposiciones diarias pastosas) con dolor abdominal preevacuatorio, alivio luego de las deposiciones, sin p\u00e9rdida de peso en los \u00faltimos meses y rutina de laboratorio con hemograma y hepatograma sin alteraciones. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Malabsorci\u00f3n de sales biliares ",
                    "b": " Enfermedad cel\u00edaca ",
                    "c": " S\u00edndrome de intestino irritable ",
                    "d": " Colitis col\u00e1gena"
                },
                "id": "fa51442b-2e7e-4e19-b687-4c626ca2ff1f",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "68",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "69) Paciente de 19 meses es llevado por su madre por primera vez a la salita, porque le llam\u00f3 la \natenci\u00f3n que durante los \u00faltimos 3 meses presenta 5 a 6 deposiciones diarias. El paciente es integrante \nde una numerosa familia que vive en un pueblo peque\u00f1o del interior del pa\u00eds donde no cuentan con \nagua corriente ni servicios cloacales. La madre comenta que el m\u00e9dico que lo atend\u00eda previamente \nsiempre le dijo que era un ni\u00f1o saludable. El peso actual se encuentra en el percentilo 10 y la talla en el \npercentilo 25. El examen f\u00edsico se encuentra dentro de par\u00e1metros normales. Respecto al motivo de \nconsulta, adem\u00e1s de indicar dieta y dar pautas de higiene para la preparaci\u00f3n de los alimentos, \u00bfqu\u00e9 \nconducta es la adecuada en primera instancia? \n a) Solicitar laboratorio con IgA antitransglutaminasa. \n b) Solicitar coprocultivo y parasitol\u00f3gico en fresco y seriado. \n c) Solicitar videoendoscop\u00eda con biopsia intestinal. \n d) Solicitar laboratorio completo e indicar dieta libre de gluten.",
                "question": "Paciente de 19 meses es llevado por su madre por primera vez a la salita, porque le llam\u00f3 la atenci\u00f3n que durante los \u00faltimos 3 meses presenta 5 a 6 deposiciones diarias. El paciente es integrante de una numerosa familia que vive en un pueblo peque\u00f1o del interior del pa\u00eds donde no cuentan con agua corriente ni servicios cloacales. La madre comenta que el m\u00e9dico que lo atend\u00eda previamente siempre le dijo que era un ni\u00f1o saludable. El peso actual se encuentra en el percentilo 10 y la talla en el percentilo 25. El examen f\u00edsico se encuentra dentro de par\u00e1metros normales. Respecto al motivo de consulta, adem\u00e1s de indicar dieta y dar pautas de higiene para la preparaci\u00f3n de los alimentos, \u00bfqu\u00e9 conducta es la adecuada en primera instancia? ",
                "options": {
                    "a": " Solicitar laboratorio con IgA antitransglutaminasa. ",
                    "b": " Solicitar coprocultivo y parasitol\u00f3gico en fresco y seriado. ",
                    "c": " Solicitar videoendoscop\u00eda con biopsia intestinal. ",
                    "d": " Solicitar laboratorio completo e indicar dieta libre de gluten."
                },
                "id": "3ae4d952-76d1-4830-b810-c56b41aa6a4e",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "69",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "70) Mujer de 38 a\u00f1os que consulta por tumoraci\u00f3n en regi\u00f3n anterior de cuello y disfon\u00eda. Refiere \ncambios en la voz de hace aproximadamente 30 d\u00edas, ocasi\u00f3n en que not\u00f3 una tumoraci\u00f3n que \"iba y \nven\u00eda\" en regi\u00f3n anterior del cuello. En los \u00faltimos 4 d\u00edas nota mayor disfon\u00eda, y el \"bulto que no le \nduele, pero no se le va\". Ha pedido unos 3 kg de peso en 6 meses. \u00bfCu\u00e1l es su principal presunci\u00f3n \ndiagn\u00f3stica? \n a) Bocio nodular t\u00f3xico\nb) Hipertiroidismo \n c) Neuropat\u00eda end\u00f3crina m\u00faltiple \n d) Carcinoma de tiroides \n17",
                "question": "Mujer de 38 a\u00f1os que consulta por tumoraci\u00f3n en regi\u00f3n anterior de cuello y disfon\u00eda. Refiere cambios en la voz de hace aproximadamente 30 d\u00edas, ocasi\u00f3n en que not\u00f3 una tumoraci\u00f3n que \"iba y ven\u00eda\" en regi\u00f3n anterior del cuello. En los \u00faltimos 4 d\u00edas nota mayor disfon\u00eda, y el \"bulto que no le duele, pero no se le va\". Ha pedido unos 3 kg de peso en 6 meses. \u00bfCu\u00e1l es su principal presunci\u00f3n diagn\u00f3stica? ",
                "options": {
                    "a": " Bocio nodular t\u00f3xico",
                    "b": " Hipertiroidismo ",
                    "c": " Neuropat\u00eda end\u00f3crina m\u00faltiple ",
                    "d": " Carcinoma de tiroides  17"
                },
                "id": "f92d07af-9e7d-4fab-a836-07e9706c1f0d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "70",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "71) Paciente de 78 a\u00f1os sin antecedentes, consulta por astenia y disnea de 3 meses de evoluci\u00f3n, que \nha progresado hasta clase funcional IV en los \u00faltimos d\u00edas. Adem\u00e1s, refiere dolor tor\u00e1cico de \ncaracter\u00edsticas anginosas con peque\u00f1os esfuerzos. En la exploraci\u00f3n destaca presi\u00f3n arterial de 110/80 \nmmHg, frecuencia card\u00edaca de 85 latidos por minuto y auscultaci\u00f3n con un soplo sist\u00f3lico \u00e1spero en \nsegundo espacio intercostal derecho y crepitantes en ambas bases pulmonares. \u00bfCu\u00e1l es el \ndiagn\u00f3stico m\u00e1s probable? \n a) Insuficiencia mitral \n b) Insuficiencia a\u00f3rtica \n c) Estenosis a\u00f3rtica \n d) Estenosis mitral",
                "question": "Paciente de 78 a\u00f1os sin antecedentes, consulta por astenia y disnea de 3 meses de evoluci\u00f3n, que ha progresado hasta clase funcional IV en los \u00faltimos d\u00edas. Adem\u00e1s, refiere dolor tor\u00e1cico de caracter\u00edsticas anginosas con peque\u00f1os esfuerzos. En la exploraci\u00f3n destaca presi\u00f3n arterial de 110/80 mmHg, frecuencia card\u00edaca de 85 latidos por minuto y auscultaci\u00f3n con un soplo sist\u00f3lico \u00e1spero en segundo espacio intercostal derecho y crepitantes en ambas bases pulmonares. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Insuficiencia mitral ",
                    "b": " Insuficiencia a\u00f3rtica ",
                    "c": " Estenosis a\u00f3rtica ",
                    "d": " Estenosis mitral"
                },
                "id": "46336d88-1eef-4d61-a580-5021e6ae219c",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "71",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "72) Paciente de 5 meses, realiza tr\u00edpode, rola, pasa objetos de una mano a la otra y los lleva a la boca, \nvocaliza rec\u00edprocamente, sonr\u00ede y se r\u00ede a carcajadas. No observ\u00e1ndose que se siente sola, use pinza \nradial inferior, utilice consonantes. Se trata de una paciente hasta el momento sana, sin antecedentes \npatol\u00f3gicos. Se alimenta con pecho exclusivo con buen progreso pondoestatural. Cumpli\u00f3 siempre \ncon las indicaciones y controles sugeridos. De acuerdo a la evaluaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la conducta adecuada \na desarrollar? \n a) Continuar con los controles pedi\u00e1tricos habituales y con suplementos vitam\u00ednicos. \n b) Indicar estimulaci\u00f3n temprana y nuevo control en 4 semanas. \n c) Solicitar Resonancia magn\u00e9tica de cerebro e interconsulta con neurolog\u00eda infantil. \n d) Solicitar interconsulta con fonoaudiolog\u00eda para evaluaci\u00f3n de la audici\u00f3n.",
                "question": "Paciente de 5 meses, realiza tr\u00edpode, rola, pasa objetos de una mano a la otra y los lleva a la boca, vocaliza rec\u00edprocamente, sonr\u00ede y se r\u00ede a carcajadas. No observ\u00e1ndose que se siente sola, use pinza radial inferior, utilice consonantes. Se trata de una paciente hasta el momento sana, sin antecedentes patol\u00f3gicos. Se alimenta con pecho exclusivo con buen progreso pondoestatural. Cumpli\u00f3 siempre con las indicaciones y controles sugeridos. De acuerdo a la evaluaci\u00f3n, \u00bfcu\u00e1l es la conducta adecuada a desarrollar? ",
                "options": {
                    "a": " Continuar con los controles pedi\u00e1tricos habituales y con suplementos vitam\u00ednicos. ",
                    "b": " Indicar estimulaci\u00f3n temprana y nuevo control en 4 semanas. ",
                    "c": " Solicitar Resonancia magn\u00e9tica de cerebro e interconsulta con neurolog\u00eda infantil. ",
                    "d": " Solicitar interconsulta con fonoaudiolog\u00eda para evaluaci\u00f3n de la audici\u00f3n."
                },
                "id": "656f6be5-370c-4ce4-8728-a1f814fcb030",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "72",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "73) Se atiende por guardia a un paciente de 3 a\u00f1os de edad, que ingiri\u00f3 comprimidos de clonazepam \nque encontr\u00f3 en una mesa. El examen de orina di\u00f3 positivo para benzodiacepinas, se realiza lavado \ng\u00e1strico y se indica plan de hidrataci\u00f3n parenteral. Sin embargo, la mejor\u00eda es escasa y entra en \ndepresi\u00f3n respiratoria, \u00bfcu\u00e1l es el ant\u00eddoto recomendado en \u00e9ste caso? \n a) Piridoxina \n b) Naloxona \n c) Flumazenil \n d) N-acetilciste\u00edna",
                "question": "Se atiende por guardia a un paciente de 3 a\u00f1os de edad, que ingiri\u00f3 comprimidos de clonazepam que encontr\u00f3 en una mesa. El examen de orina di\u00f3 positivo para benzodiacepinas, se realiza lavado g\u00e1strico y se indica plan de hidrataci\u00f3n parenteral. Sin embargo, la mejor\u00eda es escasa y entra en depresi\u00f3n respiratoria, \u00bfcu\u00e1l es el ant\u00eddoto recomendado en \u00e9ste caso? ",
                "options": {
                    "a": " Piridoxina ",
                    "b": " Naloxona ",
                    "c": " Flumazenil ",
                    "d": " N-acetilciste\u00edna"
                },
                "id": "ac67ab24-cee2-4b74-9081-cbf02ffc1802",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "73",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "74) En la guardia del hospital, se presenta un paciente de 4 a\u00f1os de edad que presenta fiebre de 72 hs \nde evoluci\u00f3n, tos, catarro nasal, conjuntivitis supurativa y exantema maculopapular confluente. \u00bfCu\u00e1l \nes el diagn\u00f3stico? \n a) Infecci\u00f3n por Parvovirus B19 \n b) Infecci\u00f3n por el virus de la Rubeola \n c) Enfermedad de Kawasaki \n d) Infecci\u00f3n por el virus del Sarampi\u00f3n \n18",
                "question": "En la guardia del hospital, se presenta un paciente de 4 a\u00f1os de edad que presenta fiebre de 72 hs de evoluci\u00f3n, tos, catarro nasal, conjuntivitis supurativa y exantema maculopapular confluente. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico? ",
                "options": {
                    "a": " Infecci\u00f3n por Parvovirus B19 ",
                    "b": " Infecci\u00f3n por el virus de la Rubeola ",
                    "c": " Enfermedad de Kawasaki ",
                    "d": " Infecci\u00f3n por el virus del Sarampi\u00f3n  18"
                },
                "id": "fd314375-9938-4b25-8b7f-eac946dbd133",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "74",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "75) Paciente de 25 a\u00f1os, cursa un embarazo de 20 semanas de gestaci\u00f3n. Realiz\u00f3 3 controles \nprenatales hasta la fecha, dentro de par\u00e1metros normales. Est\u00e1 en pareja con quien convive. Es \nprimigesta, nul\u00edpara. No presenta antecedentes personales patol\u00f3gicos. Trae un laboratorio de control \nprenatal de segundo trimestre que arroja \"VDRL reactiva\". Tiene barreras de acceso a un nuevo \nlaboratorio. Usted decide: \n a) Solicitar prueba trepon\u00e9mica confirmatoria a ella y VDRL a la pareja. \n b) Iniciar el tratamiento con la primera dosis de Penicilina 1.2 millones UI en ambos. \n c) Iniciar el tratamiento con la primera dosis de Penicilina 2.4 millones UI en ambos. \n d) Solicitar prueba no trepon\u00e9mica confirmatoria a ella y solicita FTA-abs a la pareja.",
                "question": "Paciente de 25 a\u00f1os, cursa un embarazo de 20 semanas de gestaci\u00f3n. Realiz\u00f3 3 controles prenatales hasta la fecha, dentro de par\u00e1metros normales. Est\u00e1 en pareja con quien convive. Es primigesta, nul\u00edpara. No presenta antecedentes personales patol\u00f3gicos. Trae un laboratorio de control prenatal de segundo trimestre que arroja \"VDRL reactiva\". Tiene barreras de acceso a un nuevo laboratorio. Usted decide: ",
                "options": {
                    "a": " Solicitar prueba trepon\u00e9mica confirmatoria a ella y VDRL a la pareja. ",
                    "b": " Iniciar el tratamiento con la primera dosis de Penicilina 1.2 millones UI en ambos. ",
                    "c": " Iniciar el tratamiento con la primera dosis de Penicilina 2.4 millones UI en ambos. ",
                    "d": " Solicitar prueba no trepon\u00e9mica confirmatoria a ella y solicita FTA-abs a la pareja."
                },
                "id": "663fa059-3b49-4c3b-80ae-06c273ee1789",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "75",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "76) En un paciente con HIV con CD4<50 y alta carga viral, que presenta una lesi\u00f3n ocupante de \nespacio, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes patolog\u00edas debe descartar en primera instancia? \n a) Chagoma por enfermedad de Chagas \n b) Absceso cerebral \n c) Tumor cerebral \n d) Toxoplasmosis",
                "question": "En un paciente con HIV con CD4<50 y alta carga viral, que presenta una lesi\u00f3n ocupante de espacio, \u00bfCu\u00e1l de las siguientes patolog\u00edas debe descartar en primera instancia? ",
                "options": {
                    "a": " Chagoma por enfermedad de Chagas ",
                    "b": " Absceso cerebral ",
                    "c": " Tumor cerebral ",
                    "d": " Toxoplasmosis"
                },
                "id": "4b913a11-0a2e-40f1-9612-26c2a4d2be5e",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "76",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "77) Concurre a la guardia un paciente de 32 a\u00f1os que presenta sensaci\u00f3n de hormigueo en ambos \nmiembros inferiores, entumecimiento y dificultad para caminar de 48hs de evoluci\u00f3n. Al interrogatorio \nrefiere que hace 2 semanas tuvo un episodio de diarrea que se autolimit\u00f3. \u00bfEn qu\u00e9 diagn\u00f3stico \npensar\u00eda? \n a) S\u00edndrome gloso-entero-neuro-an\u00e9mico \n b) Esclerosis m\u00faltiple \n c) S\u00edndrome de Guillan Barre \n d) Intoxicaci\u00f3n por plomo",
                "question": "Concurre a la guardia un paciente de 32 a\u00f1os que presenta sensaci\u00f3n de hormigueo en ambos miembros inferiores, entumecimiento y dificultad para caminar de 48hs de evoluci\u00f3n. Al interrogatorio refiere que hace 2 semanas tuvo un episodio de diarrea que se autolimit\u00f3. \u00bfEn qu\u00e9 diagn\u00f3stico pensar\u00eda? ",
                "options": {
                    "a": " S\u00edndrome gloso-entero-neuro-an\u00e9mico ",
                    "b": " Esclerosis m\u00faltiple ",
                    "c": " S\u00edndrome de Guillan Barre ",
                    "d": " Intoxicaci\u00f3n por plomo"
                },
                "id": "0a3b0031-a9df-4e2b-a882-5e2266dfe426",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "77",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "78) Paciente de 50 a\u00f1os que presenta un derrame pleural con las siguientes caracter\u00edsticas: aspecto \npajizo, pH 7.3, cociente de prote\u00ednas pleura/suero 0.8, cociente de LDH pleura/suero 0.9, Gram y Ziehl \nnegativos, l\u00edpidos totales, colesterol y triglic\u00e9ridos normales, c\u00e9lulas mesoteliales <5%, intensa \nlinfocitosis sin atipias, ADA 75 U/l. \u00bfQu\u00e9 diagn\u00f3stico sugiere? \n a) Derrame pleural tuberculoso \n b) Derrame pleural por insuficiencia card\u00edaca \n c) Mesotelioma pleural \n d) Empiema pleural \n19",
                "question": "Paciente de 50 a\u00f1os que presenta un derrame pleural con las siguientes caracter\u00edsticas: aspecto pajizo, pH 7.3, cociente de prote\u00ednas pleura/suero 0.8, cociente de LDH pleura/suero 0.9, Gram y Ziehl negativos, l\u00edpidos totales, colesterol y triglic\u00e9ridos normales, c\u00e9lulas mesoteliales <5%, intensa linfocitosis sin atipias, ADA 75 U/l. \u00bfQu\u00e9 diagn\u00f3stico sugiere? ",
                "options": {
                    "a": " Derrame pleural tuberculoso ",
                    "b": " Derrame pleural por insuficiencia card\u00edaca ",
                    "c": " Mesotelioma pleural ",
                    "d": " Empiema pleural  19"
                },
                "id": "d2d75ab2-0b4e-4657-870d-ebf1978b5e6d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "78",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "79) Paciente de 22 a\u00f1os. Pesa 113 kg con \u00edndice de masa corporal de 40 kg/m2. Acude por edema \npredominantemente en p\u00e1rpados, orina espumosa. A la exploraci\u00f3n se encuentra edema, tensi\u00f3n \narterial normal. La creatinina es de 1.8 mg/dl, colesterol total de 200 mg/dl, proteinuria de 24 horas de 5 \ng/L. El examen de orina sin eritrocitos. El complemento es normal. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s \nprobable de la biopsia renal? \n a) Glomerulopat\u00eda membranosa\nb) Glomerulopat\u00eda membranoproliferativa\nc) Glomerulonefritis post infecciosa \n d) Glomeruloesclerosis focal y segmentaria",
                "question": "Paciente de 22 a\u00f1os. Pesa 113 kg con \u00edndice de masa corporal de 40 kg/m2. Acude por edema predominantemente en p\u00e1rpados, orina espumosa. A la exploraci\u00f3n se encuentra edema, tensi\u00f3n arterial normal. La creatinina es de 1.8 mg/dl, colesterol total de 200 mg/dl, proteinuria de 24 horas de 5 g/L. El examen de orina sin eritrocitos. El complemento es normal. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable de la biopsia renal? ",
                "options": {
                    "a": " Glomerulopat\u00eda membranosa",
                    "b": " Glomerulopat\u00eda membranoproliferativa",
                    "c": " Glomerulonefritis post infecciosa ",
                    "d": " Glomeruloesclerosis focal y segmentaria"
                },
                "id": "32dcb2d6-fc6a-4b8a-a64a-96f6698e25bc",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "79",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "80) Consulta un paciente var\u00f3n de 76 a\u00f1os con antecedente reciente de cirug\u00eda de osteos\u00edntesis de \ncadera izquierda. Refiere aumento indoloro del di\u00e1metro de su miembro inferior izquierdo de 48 horas \nde evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico presenta pulsos conservados en ambos miembros inferiores, color y \ntemperatura local normales. Edema distal del miembro inferior izquierdo. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico \npresuntivo? \n a) Infecci\u00f3n de partes blandas\nb) Trombosis arterial \n c) Linfedema \n d) Trombosis venosa profunda",
                "question": "Consulta un paciente var\u00f3n de 76 a\u00f1os con antecedente reciente de cirug\u00eda de osteos\u00edntesis de cadera izquierda. Refiere aumento indoloro del di\u00e1metro de su miembro inferior izquierdo de 48 horas de evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico presenta pulsos conservados en ambos miembros inferiores, color y temperatura local normales. Edema distal del miembro inferior izquierdo. \u00bfCu\u00e1l es su diagn\u00f3stico presuntivo? ",
                "options": {
                    "a": " Infecci\u00f3n de partes blandas",
                    "b": " Trombosis arterial ",
                    "c": " Linfedema ",
                    "d": " Trombosis venosa profunda"
                },
                "id": "4f747f01-77c4-4447-8734-5ddde8927498",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "80",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "81) En la guardia del hospital se eval\u00faa a un paciente de 5 a\u00f1os que hace 7 d\u00edas presenta catarro de \nv\u00edas a\u00e9reas superiores y febr\u00edcula.  A las 48 hs de iniciado el cuadro, se suma dolor abdominal tipo \nc\u00f3lico y v\u00f3mitos, para lo que se le indica dieta. En el d\u00eda de hoy evoluciona con un exantema palpable \nque no se blanquea a la vitropresi\u00f3n en miembros inferiores y gl\u00fateos. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico? \n a) P\u00farpura de Schonlein Henoch \n b) Enfermedad de Kawasaki \n c) Artritis idiop\u00e1tica juvenil \n d) Meningococcemia",
                "question": "En la guardia del hospital se eval\u00faa a un paciente de 5 a\u00f1os que hace 7 d\u00edas presenta catarro de v\u00edas a\u00e9reas superiores y febr\u00edcula.  A las 48 hs de iniciado el cuadro, se suma dolor abdominal tipo c\u00f3lico y v\u00f3mitos, para lo que se le indica dieta. En el d\u00eda de hoy evoluciona con un exantema palpable que no se blanquea a la vitropresi\u00f3n en miembros inferiores y gl\u00fateos. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico? ",
                "options": {
                    "a": " P\u00farpura de Schonlein Henoch ",
                    "b": " Enfermedad de Kawasaki ",
                    "c": " Artritis idiop\u00e1tica juvenil ",
                    "d": " Meningococcemia"
                },
                "id": "f2034723-53d4-4545-86d0-b36680a3e7c0",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "81",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "82) \u00bfCu\u00e1l de los siguientes g\u00e9rmenes requieren quimioprofilaxis post exposici\u00f3n a un caso de \nmeningitis? \n a) Streptococcus pneumoniae y Haemophilus influenzae \n b) Haemophilus influenzae y Neisseria meningitidis \n c) Neisseria meningitidis y Streptococcus pneumoniae \n d) Haemophilus influenzae y Listeria monocitogenes \n20",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes g\u00e9rmenes requieren quimioprofilaxis post exposici\u00f3n a un caso de meningitis? ",
                "options": {
                    "a": " Streptococcus pneumoniae y Haemophilus influenzae ",
                    "b": " Haemophilus influenzae y Neisseria meningitidis ",
                    "c": " Neisseria meningitidis y Streptococcus pneumoniae ",
                    "d": " Haemophilus influenzae y Listeria monocitogenes  20"
                },
                "id": "9b624e45-2f4c-4158-bcd5-fcd96c010dab",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "82",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "83) Paciente de 45 a\u00f1os, con antecedentes de un cuadro febril y dolor tor\u00e1cico, acude al hospital con \ndisnea y taquipnea. En la exploraci\u00f3n f\u00edsica las cifras de presi\u00f3n arterial est\u00e1n bajas, la presi\u00f3n venosa \nyugular elevada con un seno x descendente prominente y tiene pulso parad\u00f3jico. \u00bfCu\u00e1l es la sospecha \ndiagn\u00f3stica? \n a) Miocardiopat\u00eda dilatada \n b) Pericarditis\nc) S\u00edndrome coronario\nd) Taponamiento cardiaco",
                "question": "Paciente de 45 a\u00f1os, con antecedentes de un cuadro febril y dolor tor\u00e1cico, acude al hospital con disnea y taquipnea. En la exploraci\u00f3n f\u00edsica las cifras de presi\u00f3n arterial est\u00e1n bajas, la presi\u00f3n venosa yugular elevada con un seno x descendente prominente y tiene pulso parad\u00f3jico. \u00bfCu\u00e1l es la sospecha diagn\u00f3stica? ",
                "options": {
                    "a": " Miocardiopat\u00eda dilatada ",
                    "b": " Pericarditis",
                    "c": " S\u00edndrome coronario",
                    "d": " Taponamiento cardiaco"
                },
                "id": "97619019-4912-4d7c-a55e-992d76142830",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "83",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "84) \u00bfQu\u00e9 indicador de salud mental es el m\u00e1s espec\u00edfico para detectar Abuso sexual infantil? \n a) Trastorno de ansiedad \n b) Trastorno depresivo\nc) Estr\u00e9s postraum\u00e1tico \n d) Trastorno l\u00edmite de personalidad",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 indicador de salud mental es el m\u00e1s espec\u00edfico para detectar Abuso sexual infantil? ",
                "options": {
                    "a": " Trastorno de ansiedad ",
                    "b": " Trastorno depresivo",
                    "c": " Estr\u00e9s postraum\u00e1tico ",
                    "d": " Trastorno l\u00edmite de personalidad"
                },
                "id": "d0a9ac34-3bdb-4151-9819-33facd280dcb",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "84",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "85) \u00bfQu\u00e9 significa que el percent\u00edlo 75 de longitud corporal para ni\u00f1as de 6 meses es de 67 cm? \n a) 75% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden m\u00e1s de 67 cm \n b) 75% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden menos de 67 cm \n c) 25% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden menos de 67 cm \n d) 10% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden m\u00e1s de 67 cm",
                "question": "\u00bfQu\u00e9 significa que el percent\u00edlo 75 de longitud corporal para ni\u00f1as de 6 meses es de 67 cm? ",
                "options": {
                    "a": " 75% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden m\u00e1s de 67 cm ",
                    "b": " 75% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden menos de 67 cm ",
                    "c": " 25% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden menos de 67 cm ",
                    "d": " 10% de las ni\u00f1as de 6 meses de edad miden m\u00e1s de 67 cm"
                },
                "id": "0d9c0ca4-2d48-4784-a7b8-9cd9971ffe64",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "85",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "86) Paciente de 15 meses, sin antecedentes de relevancia, es tra\u00edda a la guardia por su padre por fiebre \nde 48 hs de evoluci\u00f3n (39 \u00b0C), tos y dificultad respiratoria. Al examen f\u00edsico se encuentra afebril, \ndeca\u00edda, frecuencia card\u00edaca 110 por minuto, frecuencia respiratoria 46 por minuto, se ausculta \nhipoventilaci\u00f3n en base derecha.  Se solicita radiograf\u00eda de t\u00f3rax donde observa opacidad homog\u00e9nea \nen base derecha. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento indicado? \n a) Manejo ambulatorio y amoxicilina 80-100 mg/kg/d\u00eda \n b) Internaci\u00f3n y ampicilina 200 mg/kg/d\u00eda \n c) Internaci\u00f3n y ceftriaxona 80 mg/kg/d\u00eda \n d) Manejo ambulatorio y tratamiento antibi\u00f3tico expectante",
                "question": "Paciente de 15 meses, sin antecedentes de relevancia, es tra\u00edda a la guardia por su padre por fiebre de 48 hs de evoluci\u00f3n (39 \u00b0C), tos y dificultad respiratoria. Al examen f\u00edsico se encuentra afebril, deca\u00edda, frecuencia card\u00edaca 110 por minuto, frecuencia respiratoria 46 por minuto, se ausculta hipoventilaci\u00f3n en base derecha.  Se solicita radiograf\u00eda de t\u00f3rax donde observa opacidad homog\u00e9nea en base derecha. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento indicado? ",
                "options": {
                    "a": " Manejo ambulatorio y amoxicilina 80-100 mg/kg/d\u00eda ",
                    "b": " Internaci\u00f3n y ampicilina 200 mg/kg/d\u00eda ",
                    "c": " Internaci\u00f3n y ceftriaxona 80 mg/kg/d\u00eda ",
                    "d": " Manejo ambulatorio y tratamiento antibi\u00f3tico expectante"
                },
                "id": "4da71e7d-19d8-4e92-b828-2820afaa7a96",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "86",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "87) Paciente de 40 a\u00f1os, cursa internaci\u00f3n por un s\u00edndrome de secreci\u00f3n inadecuada de la hormona \nantidiur\u00e9tica.  En el laboratorio de rutina se identifica un Sodio plasm\u00e1tico de 120 mEq/l. \u00bfCu\u00e1l de las \nsiguientes opciones caracteriza a este s\u00edndrome? \n a) Hiponatremia Hipovol\u00e9mica con sodio urinario menor a 20 mEq/l \n b) Hiponatremia Hipervol\u00e9mica con sodio urinario mayor a 20 mEq/l \n c) Hiponatremia Euvol\u00e9mica con un sodio urinario menor a 20 mEq/l \n d) Hiponatremia Euvol\u00e9mica con un sodio urinario mayor a 20 mEq/l \n21",
                "question": "Paciente de 40 a\u00f1os, cursa internaci\u00f3n por un s\u00edndrome de secreci\u00f3n inadecuada de la hormona antidiur\u00e9tica.  En el laboratorio de rutina se identifica un Sodio plasm\u00e1tico de 120 mEq/l. \u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones caracteriza a este s\u00edndrome? ",
                "options": {
                    "a": " Hiponatremia Hipovol\u00e9mica con sodio urinario menor a 20 mEq/l ",
                    "b": " Hiponatremia Hipervol\u00e9mica con sodio urinario mayor a 20 mEq/l ",
                    "c": " Hiponatremia Euvol\u00e9mica con un sodio urinario menor a 20 mEq/l ",
                    "d": " Hiponatremia Euvol\u00e9mica con un sodio urinario mayor a 20 mEq/l  21"
                },
                "id": "a057b58c-9ae9-47c6-a0d4-bd064c7371b0",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "87",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "88) \u00bfCu\u00e1l es el principal redito diagn\u00f3stico de la espirometr\u00eda en la evaluaci\u00f3n de afecciones \nrespiratorias? \n a) Alto valor predictivo negativo para patolog\u00eda obstructiva de la v\u00eda a\u00e9rea \n b) Confirma asma en cualquiera de sus formas cl\u00ednicas \n c) Alto valor predictivo positivo para compromiso respiratorio secundario a enfermedades del tejido conectivo \n d) Alta sensibilidad y especificidad para infecciones respiratorias con ocupaci\u00f3n del espacio alveolar",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es el principal redito diagn\u00f3stico de la espirometr\u00eda en la evaluaci\u00f3n de afecciones respiratorias? ",
                "options": {
                    "a": " Alto valor predictivo negativo para patolog\u00eda obstructiva de la v\u00eda a\u00e9rea ",
                    "b": " Confirma asma en cualquiera de sus formas cl\u00ednicas ",
                    "c": " Alto valor predictivo positivo para compromiso respiratorio secundario a enfermedades del tejido conectivo ",
                    "d": " Alta sensibilidad y especificidad para infecciones respiratorias con ocupaci\u00f3n del espacio alveolar"
                },
                "id": "6655051c-b4ac-4d9b-9af3-749701e3d162",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "88",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "89) Concurre al consultorio paciente de 13 meses, que es tra\u00eddo por su madre por presentar diarrea de \n3 meses de evoluci\u00f3n. Refiere que son heces pastosas, malolientes, y que presenta las mismas 5 a 6 \nveces por d\u00eda. Le indicaron en varias ocasiones antiparasitarios y dieta hipofermentativa pero no \nresolvieron el problema. Se alimenta con pecho materno y alimentaci\u00f3n complementaria. Como \nantecedentes manifiesta que present\u00f3 bronquiolitis en 3 ocasiones y una vez neumon\u00eda que requirieron \ninternaci\u00f3n. Tiene pesquisa neonatal normal. Actualmente presenta peso y talla en Pc 3-10. De acuerdo \na la sospecha diagn\u00f3stica, \u00bfqu\u00e9 estudio complementario deber\u00eda solicitar? \n a) Endoscop\u00eda con biopsia intestinal. \n b) Orina completa. \n c) Test del sudor. \n d) Ecograf\u00eda abdominal.",
                "question": "Concurre al consultorio paciente de 13 meses, que es tra\u00eddo por su madre por presentar diarrea de 3 meses de evoluci\u00f3n. Refiere que son heces pastosas, malolientes, y que presenta las mismas 5 a 6 veces por d\u00eda. Le indicaron en varias ocasiones antiparasitarios y dieta hipofermentativa pero no resolvieron el problema. Se alimenta con pecho materno y alimentaci\u00f3n complementaria. Como antecedentes manifiesta que present\u00f3 bronquiolitis en 3 ocasiones y una vez neumon\u00eda que requirieron internaci\u00f3n. Tiene pesquisa neonatal normal. Actualmente presenta peso y talla en Pc 3-10. De acuerdo a la sospecha diagn\u00f3stica, \u00bfqu\u00e9 estudio complementario deber\u00eda solicitar? ",
                "options": {
                    "a": " Endoscop\u00eda con biopsia intestinal. ",
                    "b": " Orina completa. ",
                    "c": " Test del sudor. ",
                    "d": " Ecograf\u00eda abdominal."
                },
                "id": "1a3c17bd-b90f-4e68-9dda-9a3f5650d61d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "89",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "90) Paciente de 5 a\u00f1os presenta disuria, dolor abdominal y 2 registros febriles. Al examen f\u00edsico se \nencuentra afebril y en buen estado general. Se decide realizar urocultivo e iniciar tratamiento \nantibi\u00f3tico. \u00bfQu\u00e9 droga debe administr\u00e1rsele? \n a) Trimetoprim sulfametoxazol \n b) Penicilina \n c) Ciprofloxacina \n d) Claritromicina",
                "question": "Paciente de 5 a\u00f1os presenta disuria, dolor abdominal y 2 registros febriles. Al examen f\u00edsico se encuentra afebril y en buen estado general. Se decide realizar urocultivo e iniciar tratamiento antibi\u00f3tico. \u00bfQu\u00e9 droga debe administr\u00e1rsele? ",
                "options": {
                    "a": " Trimetoprim sulfametoxazol ",
                    "b": " Penicilina ",
                    "c": " Ciprofloxacina ",
                    "d": " Claritromicina"
                },
                "id": "f8b9282f-f50b-436b-bf3b-30a787e81b9d",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "90",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "91) Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se concibe la indicaci\u00f3n de \ninternaci\u00f3n involuntaria? \n a) Cuando existen problem\u00e1ticas sociales y de vivienda \n b) Cuando exista situaci\u00f3n de riesgo cierto e inminente para s\u00ed o terceros \n c) Cuando no se desconociese la identidad de la persona \n d) Cuando se eval\u00fae la presencia de s\u00edntomas psic\u00f3ticos \n22",
                "question": "Seg\u00fan la Ley Nacional de Salud Mental N\u00ba 26.657, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n se concibe la indicaci\u00f3n de internaci\u00f3n involuntaria? ",
                "options": {
                    "a": " Cuando existen problem\u00e1ticas sociales y de vivienda ",
                    "b": " Cuando exista situaci\u00f3n de riesgo cierto e inminente para s\u00ed o terceros ",
                    "c": " Cuando no se desconociese la identidad de la persona ",
                    "d": " Cuando se eval\u00fae la presencia de s\u00edntomas psic\u00f3ticos  22"
                },
                "id": "f9d2fdbd-ccc0-40f1-9bd1-32012a415912",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "91",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "92) Ingresa un paciente de 62 a\u00f1os con antecedentes de hipertensi\u00f3n arterial e insuficiencia cardiaca \ncon fracci\u00f3n de eyecci\u00f3n reducida (menor de 40%). Presenta disnea clase funcional III-IV, \npalpitaciones, tos, ansiedad y edemas en miembros inferiores. Al examen f\u00edsico tiene presi\u00f3n arterial \n170/95mmHg; frecuencia card\u00edaca: 98/min; FR: 25/min; y a la auscultaci\u00f3n crepitantes hasta campos \nmedios pulmonares y R3. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento inicial? \n a) Oxigenoterapia, Furosemida endovenoso y Nitroglicerina endovenoso \n b) Oxigenoterapia, Labetalol endovenoso y Nitroprusiato de sodio endovenoso \n c) Oxigenoterapia, Furosemida endovenoso y Losart\u00e1n v\u00eda oral \n d) Oxigenoterapia, Digoxina endovenoso y Amiodarona endovenoso",
                "question": "Ingresa un paciente de 62 a\u00f1os con antecedentes de hipertensi\u00f3n arterial e insuficiencia cardiaca con fracci\u00f3n de eyecci\u00f3n reducida (menor de 40%). Presenta disnea clase funcional III-IV, palpitaciones, tos, ansiedad y edemas en miembros inferiores. Al examen f\u00edsico tiene presi\u00f3n arterial 170/95mmHg; frecuencia card\u00edaca: 98/min; FR: 25/min; y a la auscultaci\u00f3n crepitantes hasta campos medios pulmonares y R3. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento inicial? ",
                "options": {
                    "a": " Oxigenoterapia, Furosemida endovenoso y Nitroglicerina endovenoso ",
                    "b": " Oxigenoterapia, Labetalol endovenoso y Nitroprusiato de sodio endovenoso ",
                    "c": " Oxigenoterapia, Furosemida endovenoso y Losart\u00e1n v\u00eda oral ",
                    "d": " Oxigenoterapia, Digoxina endovenoso y Amiodarona endovenoso"
                },
                "id": "1dd73ebf-9078-49f6-9b52-fda6379a5bc8",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "A",
                "index": "92",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "93) Paciente de 52 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de carcinoma de cuello uterino. Se le realiza tacto vaginal y \nrectal bajo anestesia para estadificaci\u00f3n cl\u00ednica. Se constata formaci\u00f3n tumoral de 5 cm en cuello \nuterino. Vagina y parametrios libres. Estudios complementarios de estadificaci\u00f3n negativos. \u00bfCu\u00e1l es \nel tratamiento inicial? \n a) Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada \n b) Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada y linfadenectom\u00eda pelviana \n c) Quimio-radioterapia concurrente \n d) Radioterapia externa",
                "question": "Paciente de 52 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de carcinoma de cuello uterino. Se le realiza tacto vaginal y rectal bajo anestesia para estadificaci\u00f3n cl\u00ednica. Se constata formaci\u00f3n tumoral de 5 cm en cuello uterino. Vagina y parametrios libres. Estudios complementarios de estadificaci\u00f3n negativos. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento inicial? ",
                "options": {
                    "a": " Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada ",
                    "b": " Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada y linfadenectom\u00eda pelviana ",
                    "c": " Quimio-radioterapia concurrente ",
                    "d": " Radioterapia externa"
                },
                "id": "472ff811-bba3-451a-8de5-f6d066a9311a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "93",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "94) Una paciente de 45 a\u00f1os consulta por flujo genital y prurito vulvar. Refiere que su pareja se \nencuentra asintom\u00e1tica. Al examen presenta eritema y congesti\u00f3n vulvar y abundante flujo verdoso \ncon burbujas. En base a la sospecha diagn\u00f3stica, \u00bfQu\u00e9 tratamiento indica? \n a) Metronidazol v\u00eda vaginal s\u00f3lo a la paciente \n b) Doxiciclina v\u00eda oral s\u00f3lo a la paciente \n c) Doxiciclina v\u00eda oral a la paciente y a su pareja \n d) Metronidazol v\u00eda oral a la paciente y a su pareja",
                "question": "Una paciente de 45 a\u00f1os consulta por flujo genital y prurito vulvar. Refiere que su pareja se encuentra asintom\u00e1tica. Al examen presenta eritema y congesti\u00f3n vulvar y abundante flujo verdoso con burbujas. En base a la sospecha diagn\u00f3stica, \u00bfQu\u00e9 tratamiento indica? ",
                "options": {
                    "a": " Metronidazol v\u00eda vaginal s\u00f3lo a la paciente ",
                    "b": " Doxiciclina v\u00eda oral s\u00f3lo a la paciente ",
                    "c": " Doxiciclina v\u00eda oral a la paciente y a su pareja ",
                    "d": " Metronidazol v\u00eda oral a la paciente y a su pareja"
                },
                "id": "f4a0af7a-b4a4-41eb-92a6-08d9f3ff4731",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "94",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "95) \u00bfCu\u00e1l es el f\u00e1rmaco de elecci\u00f3n en un paciente de 70 a\u00f1os con antecedentes cardiol\u00f3gicos que \npresenta un episodio convulsivo? \n a) Propofol \n b) Fenito\u00edna \n c) Lorazepam \n d) Fenobarbital  \n23",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l es el f\u00e1rmaco de elecci\u00f3n en un paciente de 70 a\u00f1os con antecedentes cardiol\u00f3gicos que presenta un episodio convulsivo? ",
                "options": {
                    "a": " Propofol ",
                    "b": " Fenito\u00edna ",
                    "c": " Lorazepam ",
                    "d": " Fenobarbital   23"
                },
                "id": "53b20934-bdc4-487d-83c3-705df9ee747a",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "95",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "96) Se eval\u00faa en guardia a un paciente de 4 a\u00f1os con equimosis, hematomas y petequias, localizadas \nen miembros inferiores y algunas en el tronco. Hace 6 d\u00edas recibi\u00f3 ibuprofeno por un resfr\u00edo com\u00fan. El \nlaboratorio muestra: hemoglobina 12,3 g/dl, hematocrito 38%, gl\u00f3bulos blancos 5.500 mm3, plaquetas \n22.000 /mm3, sedimento de orina con 15-20 hemat\u00edes por campo. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s \nprobable? \n a) Disfunci\u00f3n plaquetaria por AINE \n b) Leucemia linfobl\u00e1stica aguda \n c) P\u00farpura trombocitop\u00e9nica inmune \n d) P\u00farpura de Schonlein Henoch",
                "question": "Se eval\u00faa en guardia a un paciente de 4 a\u00f1os con equimosis, hematomas y petequias, localizadas en miembros inferiores y algunas en el tronco. Hace 6 d\u00edas recibi\u00f3 ibuprofeno por un resfr\u00edo com\u00fan. El laboratorio muestra: hemoglobina 12,3 g/dl, hematocrito 38%, gl\u00f3bulos blancos 5.500 mm3, plaquetas 22.000 /mm3, sedimento de orina con 15-20 hemat\u00edes por campo. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ",
                "options": {
                    "a": " Disfunci\u00f3n plaquetaria por AINE ",
                    "b": " Leucemia linfobl\u00e1stica aguda ",
                    "c": " P\u00farpura trombocitop\u00e9nica inmune ",
                    "d": " P\u00farpura de Schonlein Henoch"
                },
                "id": "1cb78045-0f9f-4a63-96ea-3d67cff418c3",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "C",
                "index": "96",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "97) \u00bfCu\u00e1l de las siguientes combinaciones de elementos cl\u00ednicos caracterizan al s\u00edndrome nefr\u00edtico? \n a) Creatinina 2.2 mg/dl, sodio urinario bajo e hipotensi\u00f3n arterial \n b) Creatinina 2.4 mg/dl, microhematuria dism\u00f3rfica e hipertensi\u00f3n arterial \n c) Alb\u00famina 2.8 g%, proteinuria 4.4 g/d\u00eda e hipertensi\u00f3n arterial \n d) Cilindros granulosos pardos, sodio urinario elevado y ecograf\u00eda normal",
                "question": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes combinaciones de elementos cl\u00ednicos caracterizan al s\u00edndrome nefr\u00edtico? ",
                "options": {
                    "a": " Creatinina 2.2 mg/dl, sodio urinario bajo e hipotensi\u00f3n arterial ",
                    "b": " Creatinina 2.4 mg/dl, microhematuria dism\u00f3rfica e hipertensi\u00f3n arterial ",
                    "c": " Alb\u00famina 2.8 g%, proteinuria 4.4 g/d\u00eda e hipertensi\u00f3n arterial ",
                    "d": " Cilindros granulosos pardos, sodio urinario elevado y ecograf\u00eda normal"
                },
                "id": "3497ebca-ec85-4e37-931b-d6d945b7c82b",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "97",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "98) Paciente de 52 a\u00f1os concurre a control con estudios solicitados en guardia donde presentaba una \nglucemia al azar de 210 mg/dl, por lo que el m\u00e9dico de guardia lo deriva a su consultorio para control. \n\u00bfQu\u00e9 conducta toma ante esta situaci\u00f3n? \n a) Repite Glucemia en ayunas\nb) Solicita HBA1C (Hemoglobina Glicosilada) \n c) Solicita PTOG (Prueba de tolerancia a la glucosa) \n d) Informa al paciente el diagn\u00f3stico de diabetes",
                "question": "Paciente de 52 a\u00f1os concurre a control con estudios solicitados en guardia donde presentaba una glucemia al azar de 210 mg/dl, por lo que el m\u00e9dico de guardia lo deriva a su consultorio para control. \u00bfQu\u00e9 conducta toma ante esta situaci\u00f3n? ",
                "options": {
                    "a": " Repite Glucemia en ayunas",
                    "b": " Solicita HBA1C (Hemoglobina Glicosilada) ",
                    "c": " Solicita PTOG (Prueba de tolerancia a la glucosa) ",
                    "d": " Informa al paciente el diagn\u00f3stico de diabetes"
                },
                "id": "48783498-264e-44ba-8a3c-25e3085fb77f",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "D",
                "index": "98",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "99) Un paciente de 58 a\u00f1os lo consulta porque en un ecocardiograma solicitado para un apto deportivo \nse detecta dilataci\u00f3n ventricular izquierda con hipocinesia global y fracci\u00f3n de eyecci\u00f3n de 38%, sin \nregionalidad ni valvulopat\u00edas significativas. Al interrogatorio refiere hipertensi\u00f3n arterial de larga data \nsin tratamiento. Al examen f\u00edsico presenta Tensi\u00f3n Arterial 160/100 mmHg y frecuencia cardiaca de 90 \nlatidos por minuto regular. El electrocardiograma mostr\u00f3 ritmo sinusal con signos de hipertrofia \nventricular izquierda. \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es el tratamiento recomendado en esta etapa? \n a) Diur\u00e9ticos de asa, aspirina e inhibidores de la enzima convertidora de angiotensina. \n b) Betabloqueantes e inhibidores de la enzima convertidora de Angiotensina. \n c) Anticoagulantes orales, bloqueantes c\u00e1lcicos y antagonistas de la angiotensina. \n d) Aspirina, estatinas y betabloqueantes. \n24",
                "question": "Un paciente de 58 a\u00f1os lo consulta porque en un ecocardiograma solicitado para un apto deportivo se detecta dilataci\u00f3n ventricular izquierda con hipocinesia global y fracci\u00f3n de eyecci\u00f3n de 38%, sin regionalidad ni valvulopat\u00edas significativas. Al interrogatorio refiere hipertensi\u00f3n arterial de larga data sin tratamiento. Al examen f\u00edsico presenta Tensi\u00f3n Arterial 160/100 mmHg y frecuencia cardiaca de 90 latidos por minuto regular. El electrocardiograma mostr\u00f3 ritmo sinusal con signos de hipertrofia ventricular izquierda. \u00bfCu\u00e1l de los siguientes es el tratamiento recomendado en esta etapa? ",
                "options": {
                    "a": " Diur\u00e9ticos de asa, aspirina e inhibidores de la enzima convertidora de angiotensina. ",
                    "b": " Betabloqueantes e inhibidores de la enzima convertidora de Angiotensina. ",
                    "c": " Anticoagulantes orales, bloqueantes c\u00e1lcicos y antagonistas de la angiotensina. ",
                    "d": " Aspirina, estatinas y betabloqueantes.  24"
                },
                "id": "1aeb09f5-fa82-405e-8bff-468af4b180c3",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "99",
                "image": ""
            },
            {
                "question_complete": "100) Un var\u00f3n de 65 a\u00f1os de edad lo consulta por p\u00e9rdida de 8 kilos de peso en los \u00faltimos 6 meses, \npirosis, disfagia y epigastralgia. El esofagograma (trago de bario) muestra un aumento del tama\u00f1o \nesof\u00e1gico con imagen en \"pico de p\u00e1jaro\". \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico presuntivo? \n a) C\u00e1ncer de techo g\u00e1strico \n b) Acalasia \n c) Esofagitis por reflujo\nd) C\u00e1ncer de es\u00f3fago",
                "question": "Un var\u00f3n de 65 a\u00f1os de edad lo consulta por p\u00e9rdida de 8 kilos de peso en los \u00faltimos 6 meses, pirosis, disfagia y epigastralgia. El esofagograma (trago de bario) muestra un aumento del tama\u00f1o esof\u00e1gico con imagen en \"pico de p\u00e1jaro\". \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico presuntivo? ",
                "options": {
                    "a": " C\u00e1ncer de techo g\u00e1strico ",
                    "b": " Acalasia ",
                    "c": " Esofagitis por reflujo",
                    "d": " C\u00e1ncer de es\u00f3fago"
                },
                "id": "a843ca3b-c34d-4c45-82df-4bc5b6756ee7",
                "origin": {
                    "course": "examen_unico",
                    "exam": "2023"
                },
                "answer": "B",
                "index": "100",
                "image": ""
            }
        ]
    }
}